[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (64)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (63)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合21/4｜次回合28/4
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

留名

世界盃外圍賽第二圈

2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

菁英盃分組賽 (東網免費直播)

2020-02-16 和富大埔 vs 冠忠南區 B組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽
2020-02-18 香港飛馬 vs 理文 A組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽
2020-02-19 愉園 vs 富力 R&F B組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽

亞協東亞區暫定賽程
外圍賽第二圈 (兩回合均在台北田徑場舉行)
7-Apr-20
烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳) vs 台電(台灣🇹🇼)

14-Apr-20
台電(台灣🇹🇼) vs 烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳)

附加賽
21-Apr-20
第二圈勝方 vs 傑志(香港🇭🇰)

28-Apr-20
傑志(香港🇭🇰) vs 第二圈勝方 @旺角大球場

分組賽都有調動

From: 數字球

(感謝瘋小子手足)
終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

香港外流球員討論區（22）

港joke全牆

妙計 Muu Design

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Offside

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

信唔信之後富力出線

禾埔頂住

Rickyball又西

信

光手足第一盃

孫銘以佢年紀計算係幾好氣

大頭又讚孫銘

怨婦鈞幾時做救世主

仲有腳總盃同聯賽掃晒

大鳩頭又ger個南亞仔

不了

爛區踢盃賽真係唔識入波喎

爛區球球都鳩斬入去就搵列文打前鋒啦

好彩南區唔使打亞洲賽，如果實輸比台仔

踢盃賽依家聯賽識咩

要overlap出波不了

完全唔識主攻

真

2-2

燈

救世

計計數，畜力真係有機反cup

燈到

屌

又80分鐘後入波

真係列文入
玩鳩斬但major打邊 咩戰術

邊個痴線佬搵麥保美mark列文

搵麥保美mark列文

原來少爺係執波

大頭：琛仔唔精神
跟住就失

場波正式開始

真係契弟嚟
不枉我長期狙擊佢

嘩

屌你老母少爺仔

咁都唔入

門前飛機

少爺

許12自己來啦

許宏峰嬲到

屌...

ICAC啦屌

美帝鋒呢下100分啦

你老母philip真係救世 救大埔

少爺仔真係難成大器

美帝鋒型到
少爺

philip今日踢到咁都唔換走佢

聯賽9場入22粒點都好過精液盃7場7球啦

離門三碼飛機……

少爺，係咪想踢港隊正選？

如果南區啲死球全部係陳凱柏斬會唔會已經456咗

咁都冇12碼

以後反少爺

入咗波 唔換了

大埔肯換人未

搵你都有兩三球啦

得返2分鐘仲換黎做乜

係咪唔記得可以換人

換人都燈

拖時間

牙森加油

富力出線la

域奇輸自己

唔怕
信ricky
有盃捧

去到頂級聯賽都仲要場區球員幫手開龍門球，後備都無咁離譜掛

FT 2-2

少爺仔自己反省下啦

富力

true

康城盃又開大波

蔡子濤保持不敗

撐愉園即係撐自己
入波入波入波

愉園或成出線最大阻力？

好心早啲換美帝鋒啦

死攬廢家銘都唔知做乜柒 攻又唔得守又唔掂

南區下一場打畜力唔可以輸

契仔啩

南區真係有d暗湧

方俊業都幾有膽色

可能魚丸下場已經收畜刀皮提前幫爛區出線呢

Keep住啦

上兩場後防D表現……

畜刀對魚丸/大埔是但一場失分都出局啦

其實少爺上埸已經有球單刀唔入

咁其實畜力三場是但一場失分都出局

魚丸一周三場，畜力狗先第一場

撐魚演

風水龍唔係浪得虛名

方俊業 馮冠鳴 何振廷 孫銘謙

大家鬥攻囉

2019-12-06 0 : 0 冠忠南區 vs 佳聯元朗
菁英盃分組賽(B組) 小西灣運動場 20:00 $80, $30

2020-01-05 0 : 0 愉園 vs 冠忠南區
菁英盃分組賽(B組) 斧山道運動場 14:30

遺憾地 每次出世界豪正選都和波收埸

佢會否重操故業出任防守中埸較合適

足球中心在2018年開始低調啟用，各港超球隊可獲安排在訓練中心內草地場進行每星期一次的草地場訓練，而部份球隊，如東方龍獅及理文選擇花多點資源，也將操練安排在中心內進行，希望可以改善訓練質素。

不過，球隊在中心訓練後，開始察覺中心是受到環境因素影響；首先是中心背山面海，場內風勢經常相當猛烈。另外，場內的訓練設施也有改善空間，比較大的問題是草地及仿真草場；不少球員指場內三個草地平坦惟較硬，至於三個仿真草場是較康文署的場地為佳，只是鋪場未有加設避震膠墊，增加球員膝部及腳踝負苛，容易受傷。

本身為亞洲足協教練導師的理文主教練陳曉明指出，足總這個大體有齊的訓練中心達到一般訓練需要，惟細心點便會發覺其不足：「訓練中心會安排友賽，故一般會建一個連更衣室，甚至看台的主場，但有訓練中心總算可以解決目前的難題。」另外，中心內的場地夜燈是明顯未達訓練標準，更遑論比賽。

FTC燈光不足以應付夜戰，就算賽事由慣常的2時30分和5時30分，提早至1時和4時開賽，尾場的下半場賽事，光線仍不足，佳聯元朗主教練郭嘉諾指：「最後10分鐘，我覺得較暗，更衣室也要適應，賽前要預留較多時間返回球場。」東方守將梁冠聰就指：「在這兒比賽不太真實，好像球隊集訓營般。」但他指出，FTC草地質素比很多康文署場地為好，但愉園主教練鮑家耀指，場地質素比以往稍差：「可能用得較密，及曾下雨吧。」除設施不合格外，傑志翼鋒費蘭度質疑現時復賽是否適合：「如果我說不擔心，那就是說謊。我了解我隊友每日去向，但我不知道其他隊球員，而足球是很多身體接觸的運動。」

足總期望3月於康文署球場恢復港超聯賽事，且開放予觀眾入場。然而，香港的武漢肺炎確診數字每日上升，3月恢復正常比賽似乎機會不大。於康文署場地閉門作賽，亦是一個解決方法，足總醫事顧問容樹恒亦諗為，每周用三個康文署場地比賽，可分散人流，有助防疫。然而，此事需要政府「開綠燈」，民政事務局體育專員楊德強日前指：「在這時候一切以抗疫為先，在足總場地進行，由足總加強管理，我們覺得是正確做法。」似乎政府屬意由足總自行解決問題，未必願意開放場地，兔惹麻煩。10支港超聯球會日前同意，若聯賽未能在正常場地進行，將會進行罷踢。且看需對醫護罷工也只是僅讓半步的香港政府，面對港超球會罷踢會有何反應。

郭嘉諾賽後指：「兩場入6球，但失球也不少，要調整攻守策略。」姚浩明今仗後備入替後僅4分鐘就傷出，他認為與密集比賽後令場地質素轉差有關。郭嘉諾又盛讚愉園組織流暢，令元朗逼搶相當吃力。鮑家耀就指：「很多失球都可避免，要在訓練中與球員再溝通。近兩仗都能入球，希望在聯賽可保持。」

Behind the scenes：黃智康

腳踝護套的小豬圖案帶來了力量

第60次為愉園上陣，黃智康錄得1次助攻，而到了第61場，這位前鋒出身、近季改踢中場的昔日小港腳，不但首次在超聯賽事入波，更是好事成雙，將其效力愉園的入球數字增至20個。

2月14日是情人節，翌日即在港超比賽入球「起孖」，莫非是愛的力量加持？或許康仔腳踝上那個畫了一隻卡通豬、寫上「邪惡火腿博士」字樣的護套，給出了明確答案。「這個公仔是女朋友昨日繪畫的，似乎有點威力，下次應該要兩隻腳的護套都畫。」康仔賽後笑著說。

穿在身上的9號球衣，讓人記起康仔在青年軍時代是1名入球能力不俗的前鋒，5年多前更是香港青年代表隊首次出戰亞少杯決賽週其中一員，而在愉園獲乙組冠軍的球季，康仔就在石硤尾公園球場射破葛士寶朋友大門，助球隊鎖定升班資格，但由去季開始，教練團開始安排他擔任中場，畢竟球隊在鋒線上更需倚重外援。

「上半場我的表現還不錯，但臨完半場與對方門將碰撞後受傷，如果我還能踢下去，可能有更好表現，無奈因傷被換出，是有點不開心的。」司職中場的康仔，後上時機掌握得恰到好處，接應潘沛軒傳送第一時間左腳撞入，縱然位置改變，其入球觸覺猶在：「教練團安排好多入楔踢法的訓練，要求我們多走到對手身後，無論我踢前鋒、中場，都要參與進攻組織，跑去邊、跑入禁區，最終都希望入波。」

本地小將要與外援競爭前鋒位置殊不容易，即使康仔轉踢中場也要與多名隊友競爭，青年軍時代頻繁入球的時光或許不足，所以他希望將久違的入球感覺保持：「我沒想過如此快就錄得個人港超首個入球，幸運是更入了第2球，要保持這種感覺和興奮，好令自己繼續有動力進步，只有提升個人傳、射、走位能力，才可爭取下一個入球。」

曾經，連球隊職員也曾擔心康仔會在轉型中迷失路向，或許，今天的兩個入球，對於這位態度認真、努力不懈的年輕人來說，會是有力的鼓勵。

#hvaafootball #saplingcup

冠忠南區主教練鄭兆聰（Ricky）則指，球隊雖然希望藉贏波提早殺入決賽，但最終發揮得不太好，但也要接受未必每場比賽也踢得好，不過球員的態度尚算不錯，只是球隊在組織方面不太理想，但現在只好準備應付對富力R&F的賽事。Ricky亦指，現場風勢很大，只是球隊未能在上半場把握順風的形勢組織攻勢，並寄語球員需加強臨場應變。

球隊未能在上半場把握順風的形勢組織攻勢

嗰啲怪風 把握唔到都好正常

菁英盃冠忠南區贏「綠戰士」即入決賽
東網-18 小時前

菁英盃冠忠南區下場不敗就決賽見！
東網-8 分鐘前

孫銘謙(大埔)

孫銘謙：兩粒，thx

想點呀東網

€0 > €200000+€125000

其實我好想知點估身價

燈力？

屌你垃垃 個問題係你擺曬D球員喺錯既位嘛
想練年青球員又唔見你出文偉峰？

睇死康文署企硬
咁 立立分分鐘臨尾幾場放走外援

應該係亂嚟

有呀 後備上陣

可能最後禾埔迫和畜力，送爛區出線

呢4個下半季應該要一齊出
真心勁

係囉 美帝鋒場場有貨交

A組關鍵賽事

2月18日（二）13:00 菁英盃 香港飛馬vs理文
2月23日（日）13:00 菁英盃 傑志vs香港飛馬
2月28日（五）13:00 菁英盃 東方龍獅vs香港飛馬

B組關鍵賽事
2月19日（三）13:00 菁英盃 愉園vs富力R&F
2月25日（二）13:00 菁英盃 富力R&Fvs和富大埔
2月29日（六）13:00 菁英盃 冠忠南區vs富力R&F

難得菁英盃仲未變例行公事

冇出呀 足總網打錯左

屌 比腳踵 fake 咗

好驚閪馬同畜力入決賽，然後9upper 同米高瘋狂派膠

仲有牛仔森仔星耀Matthew細Ben
都唔差

龍門任佢搬

未來埔

趙少維算啦

港超富力已在1月簽下丹尼爾-安古洛，或因疫情沒有微博官宣

據香港足球博主“韓東君他弟”在早前的報道，港超富力已在1月中下旬簽下丹尼爾-安古洛。

那為什麼在近一個月的時間內都沒有在微博官宣呢？小編分析了一下，球員肯定是已簽下，但是因為新冠肺炎疫情沒有在官方微博官宣。在德轉上交易也早已經更新，可以確認球員的加盟。

港超富力（富力R&F）在1月13日官宣了林嘉緯，也發佈了五張高清官宣照。在1月13日後，港超富力官微一直有更新，在2月也發佈過為武漢加油的微博。但一直就沒提丹尼爾官宣的事，明顯是受疫情影響了。

丹尼爾-安古洛是一名厄瓜多爾籍高中鋒，今年11月將年滿34歲。他2018賽季在厄瓜多爾甲基多國民踢球，出戰34場聯賽，24球，6次助攻。2019賽季在厄甲埃梅萊克效力，出戰22場聯賽，6球，1次助攻。

這名球員曾在多年前是厄瓜多爾國腳，在2015年美洲盃有過短暫出場時間。他的到來，會為港超富力的聯賽奪冠目標增添更多的希望。

目前港超聯賽因疫情原因還在延期，預計3月份恢復比賽。在恢復聯賽初期，有可能會是空場比賽。在最近幾天，已經有多場香港地區的杯賽試行了空場比賽。

真係好離譜。今日有助攻都彌補唔到

btw大埔44邊個嚟，好似幾好波

何振廷 傑志青訓

係咪第一次失2球？

厄瓜多爾 34歲 諗起佢

下季返傑志多個中場用

唔係話顏卓彬回歸咩

啱 趙少維唔計

咁就仲正
彬仔+振廷+泡泡龍
全華人中場線

只能講佢要用表現證明自己

馮 sir：正，下季可以簽少啲外援中前場了
又慳番筆錢

搵到下季水喉未

有邊個球員唔需要？

冇品咩都冇用
仲要唔好波

油王啊嘛

西馬戰Rickyball
Western Cup final

恭喜和富大埔嘅U22球員孫銘謙，當選0216「菁英盃」B組分組賽和富大埔對冠忠南區嘅「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

呢場正選上陣兼打番中、前場嘅「孫銘」，先喺9分鐘接應何振廷嘅直線，再避過埋棄關出迎嘅蔡子濤射入，替賽前被睇淡嘅和富大埔先開紀錄；再喺63分鐘接應中村祐人嘅妙傳，近門再建一功，個人梅開二度。全場進攻上同何振廷、方俊業同許嘉樂勁有火花，協防亦見效率，喺中場積極參與逼搶，難怪呢場幫手揀MOM嘅「牛丸」陳婉婷揀你啦！

接過獎座同滴雞精一刻，即露出燦爛笑容嘅「孫銘」就話：「我第一次攞咋！所以好開心，今場我哋全隊都踢得唔錯，希望可以Keep住落去都可以有咁嘅演出。個獎座我會放喺屋企，多謝『牛丸』、多謝仁和堂。」

大埔足球會 TAIPO FC
仁和堂滴雞精

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

會唔會繼續真波宏大

酸奶謙好波
下次贏波拉大隊去飲禾是酸奶棍慶功

深圳嘢不了

makeagif又壞咗

彬仔之前IG story 話最快都要21-22球季先可以返嚟踢

全力支持19/2愉園和波
最好然埋

名呢

11/12-2-2020 戰果

亞冠盃分組賽
E組
墨爾本勝利(澳洲🇦🇺) 1-0 清萊聯(泰國🇹🇭)

F組
蔚山現代(韓國🇰🇷) 1-1 FC東京(日本🇯🇵)

G組
神戶勝利船(日本🇯🇵) 5-1 柔佛DT(馬來西亞🇲🇾)

H組
全北現代汽車(南韓🇰🇷) 1-2 橫濱水手(日本🇯🇵)

亞協盃分組賽
F組
老撾豐田(寮國🇱🇦) 1-3 後港聯(新加坡🇸🇬)
仰光聯(緬甸🇲🇲) 2-2 胡志明市(越南🇻🇳)

G組
塞列斯(菲律賓🇵🇭) 4-0 柴楨(柬埔寨🇰🇭)
峇里聯(印尼🇮🇩) 4-1 廣寧煤炭(越南🇻🇳)

H組
淡濱尼流浪(新加坡🇸🇬) 2-1 PSM望加錫(印尼🇮🇩)
撣邦聯(緬甸🇲🇲) 0-2 卡雅(菲律賓🇵🇭)

今週大東亞區各國球會分進帳
澳洲🇦🇺: 1
柬埔寨🇰🇭: 0
印尼🇮🇩: 0.5
日本🇯🇵: 2.333
韓國🇰🇷: 0.25
寮國🇱🇦: 0
馬來西亞🇲🇾: 0
緬甸🇲🇲: 0.167
菲律賓🇵🇭: 1
新加坡🇸🇬: 1
泰國🇹🇭: 0
越南🇻🇳: 0.167

AFC Club Competition Ranking 2020 Excel link:

菁英盃B組，大埔與南區踢成2-2。
閉門進行的菁英盃，繼續多入球出現，綠衫大埔9分鐘開紀錄，孫銘謙推多步再射，領先1-0。
篤定出線的南區，分組賽未輸過。他們在28分鐘追平，查維斯左路推進，窄位射成1-1，亦是半場比數。
榜尾的大埔雖已出局，但都十分落力，孫銘謙更在63分鐘射入個人第二球。
南區臨完場前再度追平，角球開到列文，頭槌頂不到，再補一腳。最後兩隊踢成2-2，南區最後一輪會對富力。

tvb繼續平行時空

如果最後畜力出線就好笑

死撐啦屌 係要出後生唔學愉園咁? 一開波都可以出足後生 係要贏緊先去換?
上半場急急腳換走廸達想點
擺錯晒d位又係想點

Ricky 隨時出唔到線

CCTVB出盡力燈

留意到29/2 0400有場英超

南區如果今年又無盃會唔會散班

好痴線 14日未過當xx冇到？

寫稿果個係咪會員屈 dee黎

年年都無盃架啦

有撚表現 仆街死啦人渣

正選都冇既人 有討論價值咩

佢想做tvb員工 但諗下好

廸達上場路數幾好

菁英盃：元朗 1-2 南區 2020-02-12 23:08
榜首拉開第二的元朗6分，下場賽和大埔就晉級。

菁英盃：元朗 4-3 愉園 2020-02-15 20:17
米基爾再入一球，為元朗奠定贏4-3，繼續排第二，但因對賽成績，榜首的南區已篤定出線。

菁英盃：大埔 2-2 南區 2020-02-16 18:17
篤定出線的南區，分組賽未輸過。

故意唔提畜力

who??

大埔入球功臣孫銘謙喜道，自從季初對傑志一場踢前鋒之後，大半季比賽都是踢左閘，很難得今場重返進攻位置：「可以入兩球，踢回進攻位置，我真的好開心，因為自小就是踢前鋒出身。如果有得揀，肯定是踢前面一點的位置最好。」
孫銘指自己以往很驚出錯，但來到大埔一班隊友年紀相若，中村祐人又放膽鼓勵，令他有信人表現自己：「入兩球都是靠隊友配合，大家知道自己走位，好似第1球是嘉樂仔（許嘉樂）知道我會走位面放直線，第2球是中村傳送落點好，我剛巧走位撞入。」
成為今仗比賽MVP的孫銘打趣說，其實列文追平1球省中他的腳，可以說是有3個入球云云，引得身邊的隊友哈哈笑。他又指接下來大學安排網上學習，他可以在課堂之餘節省（交通）時間，抽多一點時間練波。

孫銘加油啦

孫銘體能算係咁當然仲有提升空間，但keep住進步同埋增強對抗性，可以期待下

首先要有得踢番攻中先
龍仔就越踢越立
菇子就做專員

龍仔呢2場好喎

沙田派口罩走到基層最前線
官永義撑清潔工友緊守崗位

「10號仔好波!」一連三天向屋邨基曾層及長者派曾口罩的永義慈善基金會團隊，今日(16日)由前港隊領隊兼港甲球會永義地產班主官永義帶領下，先後到深水埗楓樹街球場、新田圍邨、瀝源邨免費派發逾萬個口罩予基層長者、巴士司機及清潔工友，「義軍」明日將會赴港島進行最後一輪派贈口罩。

前港隊快翼羅偉志今日亦加入義工行列，與前港隊領隊「義氣官」一起行善。今日三站行程中，以「尾站」沙田區反應最為熱烈，逾數百人輸候，雖然有屋邨職員指未經申請而作出阻撓，惟經協調以「快閃」形式進行，經一眾由退休公務員組成的義工團隊分工合作下，井然有序地控制人羣，而個別推着輪椅到來的長者則獲優先處理，令活動有秩序地順利完成。

對於行善被阻撓，官永義明白屋邨職員職責所在，但對方知道他們不是商業活動，也不是政治團體宣傳，在互諒下得以進行，他笑言﹕「我只想盡點綿力幫助基層市民，不是為了選票，更不是搏攞『荷蘭水蓋』！」

「義氣官」在活動的尾聲，他只戴着口罩，並沒有其他保護裝備下，走到娛樂城對開的垃圾收集處，把預留的一批口罩向清潔工友們派發。之後，他再轉到毗鄰的巴士總站，向巴士司機送上口罩，讚揚一眾師傅在疫情下仍緊守崗位，為港人提供服務，並祝大家身體建康，香港，明日會更好！

第三日（2月17日）義派口罩流程﹕

11:00-11:30 筲箕灣明華大廈G座（近阿公岩道）
12:00-12:30 健康邨第三期（百福道近健康邨遊樂場）
14:30-1530 西環邨/觀龍樓

我愛官永義

果然係本地波

今季龍仔有得出嗰時反而令隊波無咁立喎

唔會掛 無良柏咁多錢
反而721，大埔都可能散

個人認為龍仔啲傳送明顯好過基爾頓

官永義不如接手禾埔啦

今季好多人都好過基爾頓

菊花後備係痴撚線

Lm

其實菊同基爾頓都唔多啱踢
太上腳

香港文匯報訊 （記者 黎永淦）冠忠南區昨日菁英盃意外失分在和富大埔腳下，提早打入決賽的美夢成泡影！儘管2：2逼和對手後仍居B組榜首，但要是最後一場分組賽不敵富力R&F，便有可能會被對手後來居上，搶走唯一的出線資格。

昨日菁英盃繼續於賽馬會香港足總足球訓練中心閉門作賽，只上演冠忠南區對和富大埔一場。根據賽前形勢，冠忠南區只要順利全取3分，即可以提早一輪躋身決賽。可是，今季表現反覆的和富大埔卻有回勇演出，U22小將孫銘謙此役獲安排重返進攻位置，表現光芒四射。開賽僅9分鐘，孫銘謙接應隊友直傳單刀，巧妙地以假動作騙過出迎的蔡子濤後，起右腳快射入空門，為球隊先開紀錄。

冠忠南區過去6場分組賽只失1球，更從未嚐過落後滋味。這次意外失守後，28分鐘即把握對手空群出擊，由陳肇鈞長傳查維斯推入禁區射入扳平。此刻冠忠南區只要再入1球，即可穩奪小組首名。教練鄭兆聰60分鐘一口氣換入夏志明及迪亞高，意圖加強攻力，可是3分鐘後防線再次失誤，和富大埔由孫銘謙門前飛身頂入，再度超前2：1。即使列文完場前2分鐘趁角球機會射入，即最終戰果鎖定為2：2，為冠忠南區搶回1分，但提早出線美夢成空。富力R&F只要連贏愉園及和富大埔，再於煞科戰打敗冠忠南區，即可以後上壓過對手出線，歷史性殺入本地盃賽決賽。

經過5天賽事後，菁英盃今天停戰，明天上演A組香港飛馬對理文的獨腳戲。

睇怕菊下季都係要走

又畜力?

晨曦明星足球隊

邊個咁夠疆放出黎

【亞協盃2020附加賽改期】

亞洲足協日前正式宣布原定於2月19和26日進行的亞協盃附加賽，經考慮後將延後至4月21及28日進行。先作客面對烏蘭巴托城(蒙古)或台電(中華台北)的勝方，再於4月28日主場出戰次回合。

同時因應附加賽延期的影響，亞協盃2020 (分組賽-I組)亦改於5月展開，如傑志成功晉級，首場分組賽將於5月6日進行。同組對手為和富大埔(香港)、大同(中華台北)及鄒北記(澳門)。

#AFCcup2020
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

大埔到時重有冇錢畀外援架

龍仔係體能問題同多傷，但睇佢踢波係幾爽，同埋係香港少數左右腳都ok既球員

INTERVIEW Happy Valley’s Mahir Karić: “Happy Valley will try and get to a Cup Final”

offsidehk正文

可能要出幼幼

張寶春
2小時

今年甲、乙、丙點算？

明星足球隊幾時同警察體育遊樂會打友賽

斷水流仲叫：唔好錄

下半季唔好撚踢啦

Roren Luca How about possession
傑志 Kitchee No statistics🙌

非職業聯賽真係理唔到

而家有啲隊上半季未踢完，不過踢咗對升降班冇影響

等康文署d場開返，淨係補踢返首循環未踢果d，之後直接宣佈完季囉，反正除咗港會之外甲乙丙都係踢中立場，踢唔踢次循環都冇所謂啦

駒騰冇肥軒就由前列變尾二

北區、沙田、東區有主場的

東區主場係邊

跑馬地一號場，灣仔今季都係

TKO 踢曬佢啦

温俊@公民

F

橙

更生人仕

0:15 Hea輝

甲組升幾多隊

我唔做呢啲嘢
牙輝charm到

話題：更衣室太遠球員隨地小解
足球中心閉門播毒
18小時前

武漢肺炎襲港，幾乎所有體育賽事暫停，本地足球休戰三周後，上周二在將軍澳足球中心（FTC）復賽。然而，這個訓練用的中心，設施不符合正式比賽的標準，球員更擔心的是，在這情況下比賽，對健康造成影響。港超聯球隊高層上周四更召開自救會議，如足總未安排合規格球場，便決定罷踢。
記者/攝影：禤家民

相關新聞：先天不足：背山面海反成缺點

本地足球今季波折重重，去年受社會運動影響，部份賽事延期，踏入2020年情況更壞，因武漢肺炎令球賽完全暫停，康文署封場，大部份港超球會連操練也受影響。傑志中心、京士柏運動場等私人場地分擔部份球會場地問題，足總則安排FTC予各隊操練。

四隊同場練習無私隱

「好像球隊集訓營」

每場賽事比分靠臨時計分牌「頂檔」。
政府官僚拒轉康文署場地

足總期望三月於康文署球場恢復港超聯賽事，且開放予觀眾入場。然而，香港的武漢肺炎確診數字每日上升，三月恢復正常比賽似乎機會不大。於康文署場地閉門作賽，亦是一個解決方法，足總醫事顧問容樹恒亦認為，每周用三個康文署場地比賽，可分散人流，有助防疫。然而，此事需要政府「開綠燈」，民政事務局體育專員楊德強日前指：「在這時候一切以抗疫為先，在足總場地進行，由足總加強管理，我們覺得是正確做法。」似乎政府屬意由足總自行解決問題，未必願意開放場地，免惹麻煩。10支港超聯球會日前同意，若聯賽未能在正常場地進行，將會進行罷踢。且看需對醫護罷工也只是僅讓半步的香港政府，面對港超球會罷踢會有何反應。

幾多隊有錢就升幾多隊

畀你踢足全季咪又隨時升隊10弟上黎
咁踢唔踢有乜所謂

今季駒騰同上季國強係同一堆人嚟

國強上季同駒騰事實上係互換班底的

原來公民有個球員叫陽光
Sunshine

原來公民有個球員叫馬克
Mark

原來公民有個球員叫洪流
Torrent

升降制本來就意義不大，照而家成績完季WFC

足總咁講得即係超聯應該有唔同安排，喺返康文署球場踢

好主義。咁下年會好刺激

度度留鬚好型

謝德謙又做老豆

上場入9粒未夠喉 香港飛馬搶攻理文
02月17日(一) 21:26

「菁英盃」A組：香港飛馬vs理文

足總呈獻、閉門作賽的「菁英盃」分組賽，將於周二(18日)下午1時於將軍澳的賽馬會香港足球總會足球訓練中心（FTC）上演一場A組賽事，由上仗喪入9球的香港飛馬迎戰理文，前者踢少兩場僅落後榜首傑志4分，意味餘下3場均不能有任何差池，今鬥已晉級無望的理文，肯定乘勇繼續搶攻！（東網周二下午1時直播）

香港飛馬現以5戰得12分排小組第3，由於飛馬比同組前二傑志及東方龍獅少踢兩場，故出線形勢依然樂觀。球隊去仗以9比3擊敗標準流浪，盡顯強勁攻力，於該仗攻入一球的20歲翼鋒李藹軒謙稱，能夠取得入球是隊友功勞。

「藹軒」去季曾助佳聯元朗殺入「菁英盃」決賽鬥理文，惟最終飲恨，今再次面對同一對手，他明言會做好充足準備：「自己會休息得好啲、作息規律啲、食嘢清淡啲去準備餘下嘅『菁英盃』賽事，上季踢元朗決賽加時輸畀理文，攞唔到冠軍，今季希望彌補呢個遺憾，幫飛馬攞冠軍！」

李藹軒續說：「對理文要小心鄭兆均，佢左右腳無論射波定傳波都好勁，另外就係之前同我一齊踢香港5人隊嘅周家樂，佢路數好好，不過跑得慢啲，希望可以用速度擊敗佢！」

余煒廉唔當例行公事

理文上場不敵東方龍獅後，分組賽6戰僅得4分，宣告衞冕失敗。去季助球隊捧走「菁英盃」冠軍的21歲中堅余煒廉表示：「上場球隊控球時間好多，但足球比賽係講入球，所以我哋都要喺破解密集防守、預防反擊，同埋把握力三方面做得更加好，為日後應付其他比賽做好準備，因此今場唔可以當一場例行公事咁踢！」

理文今季季內曾兩次與飛馬交手，兩軍各贏1次，「煒廉」認為心態是比賽關鍵：「我哋喺反擊同鬥心方面都要加強，上次喺『菁英盃』對飛馬，人哋有種好想復仇嘅心態，行出球場嘅時候佢哋好有決心攞走3分，所以今次對番佢哋，我哋心態唔可以輸，唔可以當係一場無關痛癢嘅比賽去踢，要話畀人哋聽，我哋有贏嘅決心！」

佢D英文都唔錯

恭喜晒牙謙

【啊仔賽後】
賽後孫銘謙更獲選為全場最佳球員。「啊仔亅孫銘就謙虛咁話多謝隊友，同埋好開心可以踢返自己鐘意嘅位置。希望「啊仔」可以keep住入波啦！

#你知唔知點解叫啊仔 #有冇人覺得佢同南韓姓孫果位有啲似 #眼細細咁 #tpfc #wofootaipo #和富大埔 #康城菁英盃 #大埔對南區 #地區打吡

bruh.

出年港超十二隊？夠球場咩

有咁多隊踢先算啦

香港外流球員討論區（23）

咁不如係FTC踢甲乙丙賽事

試過la

55 李瀚灝 Li Hon Ho
4 劉學銘 Lau Hok Ming
5 余煒廉 Yu Wai Lim
15 黃駿軒 Wong Chun Hin
17 周家樂 Chow Ka Lok
10 亞哥斯達 Jonathan Leonel Acosta
37 陳銘剛 Chan Ming Kong
77 沙普夫 Serhii Shapoval
8 佐迪 Jorge Tarrés Páram
9 尼迪利 Michael N'dri
12 羅焯熙 Law Cheuk Hei

1 高俊 Ko chun Wilson
7 李康廉 Lee Hong Lim
14 曾家進 Tsang Ka Chun
16 顏樂楓 Ngan Lok Fung
21 賓希路 Bruno Pinheiro
66 談樂軒 Tam Lok Hin
91 基華尼頓 Givanilton Martins Ferreira

24 羅境曦 [GK]
3 雷文迪
4 米高加斯洛
6 陳曉鋒
8 艾華
9 李藹軒
11 佐佐木周
13 黃俊皓
15 陳偉豪
16 羅曉聰
23 雷傑名

1 梁興傑 [GK]
5 郭子堦
7 陳肇麒
17 陳柏衡
18 張憙延
21 張志勇
25 邱嘉煒

裁判員 : 廖國文
助理裁判員1 : 霍龐盛
助理裁判員2 : 孫銘琛
後備裁判員 : 譚炳煥

黑警死全家

理文球員屌柒黑警文啦

飛馬新外援因疫情無疾而終？

希望顏樂楓入波

煒廉都ok

羅焯熙
係咪超聯賽事第一個04仔上陣

盃賽計唔計超聯

有無人識何永堅 係咪俊立啲frd子嚟

好似係萬軍師真身?

終於有我份

大頭好狗

見到iris...呀唔係見到學銘

16歲...發育完未

15歲仔

中三

雷文迪

Who?

停課竟然唔在家中學習

羅焯熙

做運動增強抵抗力

傻閪先返學

要俾老師屌了

羅焯熙有波入
我請各位手足打邊爐

lm

留名等睇蕭雲b黑哨逼害理文

一鑊熟

港足邊爐家族

入營一齊打

顔尿不同場

黑證死全家

理文今日唔多掂
中前場球球都甩

會唔會抆牌變抆槍

學銘又漏

又係呢啲老問題，究竟幾時先可以改善？

兩隊踢緊乜
組織好啲得唔得

買咗入球大，派彩未

等針

12號有冇掂過波

理文無左翼，右路又無威脅，搞到啲波下下中間去，好易守

算多

閪馬靠艾華
理文靠 Acosta

艾華帶到入死位仲死去

有駁過幾下腳
同佢同齡其他球員比較應該幾超班

今日好低汁

理文爭個中場中
陳銘剛唔知做緊乜

孫銘是無辜的

勁多
啲短傳好穩陣
中三嚟講要吹奏了

難怪咁撚on9

銘剛壓得比較前

李三腳係咪開到龍門球？

第1次見Sasaki 插水

用樂軒應該好啲

我要入波！
設計對白

陳柒熱身跑得仲多過落場果時

D隊友太廢

踢得算好了，不過左腳仔擺右邊出唔到波

34分鐘就換人

有艾華冇陳柒
有陳柒冇艾華

艾華out
柒in

1-0

靚波ndri

入波都好似冇感覺

個重播想點

個慢鏡睇左D乜

冇得出線 梗係啦

沙普夫傳得靚

沙普夫踢曬，點玩

assist 沙普夫
比波係焯熙

焯熙左腳仔

Fake news

Fakenews

呢啲先係組織
頭先唔知踢緊乜

正呀 又多個左腳

Fake news out
柏衡in

換曉聽

飛馬咁多人傷

半場未到已經換咗兩個

咁快換兩個

好玻璃腳

唔似有傷

冇lu

加強傳中？

啱啱大頭仲話陳柒講年青球員要珍惜機會 真係得飛馬先咁多機會 半場未夠換兩件

黃牌

洗牌?

尼迪利 on99 黃牌

Fake news傷

黑人問號

0-2

未到半場換兩件輸兩粒

沙普夫好屈

又係沙普夫尼迪利

沙普夫
尼迪利

又係 中三仔比沙普夫再比尼迪利 入波

HT 飛馬 0:2 理文

尼迪利下場足總盃再洗牌就菁英盃對流浪停賽
咁早洗牌唔通半場換走

對呢條閪馬防線夠做了

廖國文. 34771. 高級警員.

曉明蛇

04仔仲可以踢多五六年菁英盃

點撚樣foul我地呀

中三仔第一張黃牌

拎咩牌啊拎槍算啦

mendy果種廢

面對面交俾敵人

差啲整番粒

亞哥斯達飛機 x2

柒

阿柒仲爆到

嘩陳柒

又嚟

柒爺 goal

柒爺超勁

陳7咁撚fit

七哥真係我偶像

射手

要入番港隊鳥

黃駿軒跑輸7爺

至少有用過alex先

有佢多左好多範波

爆波
高波
斬角
手榴彈

攻強守弱

亞哥斯達

屌奶星咁樣俾佢爆過
知唔知個醜字點寫

唔好咁啦
人地腳長咁多

黑警文反應慢到

做黑警係唔係好食好住

尿腳聞個腩好似大左咁多

均仔 7爺 水彈
個組合唔錯

如果羅境曦傷左 飛馬應該要點換人

柒爺勁撚到

用個場區U23換入先
再用後備龍換佢

柒爺今日食左藥

換人名額得一個

換左兩個喇喎

得返一個換人名額

換咗兩個喇喎

啲黑警平時已經懶，呢幾個月連行咇少，梗係肥啦

上場都好勁

將軍澳球王

屌去咗痾屎睇唔到柒爺嗰球

所以直情唔換
換張熹延

換哂了

飛馬咁快用曬3個位

跑得好快好似仲快過保特

陳保特？

保柒

柒爺今場d波仲高質過以前南華嗰陣

細場有利佢發揮

hiumingball幾搓得

越老越勁？

呢幾下搓波有料到

喂屌, 你等佢攞撚定先埋既?

收音好清

喂屌你等佢攞撚定先埋既

原來係大豪講

焯熙開角球無一下開出界，叻

賓希路小禁區大飛機

有氣嘅陳七仍然係香港第一中鋒
但而家得番十幾二十分鐘氣

遠柱落點幾好

一開頭有1下
不過啲角球有西，好勁

上半場第一次咪直接地波出左

2-2

柒爺又assist

同 gio/廣豪/孫銘輪換囉

我以為周家樂

有預感陳7會入多粒反cup埋

準備又motm

咁細粒但隻腳都幾大力

仲識扯波

真係拉得幾靚

基華尼頓

屌你咁洗牌真係好on9 直接省鳩廖狗唔好

冇雞？

咁都冇 foul
基華尼頓應該激死

基華尼頓同尼迪利下場足總盃都要攞黃牌洗牌

是誰偷走了陳7的時間

熙仔好波

呢球竟然唔入

點解柒爺幾下攻勢都企咁後

無氣啦

陳7鳩斬都好勁

絕殺

飛馬

開頭仲想屌射到咁

點知完來係交波

keep住場場80分鐘後入波

理文逞強

以為基華尼頓會射

2-3

差D4-2
呢下勁

fake 埋我

基華尼頓好fit下

傑志下場和波出線

場場多入波

基華尼頓勁定雷文迪廢

出嚟10-20分鐘仲係本地頂級又衝得，斬得燒味一流

主要係後者
今場維持到一貫水準

不過得30分鐘氣

motm真係要俾柒？

洗牌利
洗牌頓

一早話左

陳7呢幾簡直係幫小妹平反

陳肇麒（全能到仆街）

陳7可否不要老

要啦

點解會有氣

唔明理文咁博做咩...完全損人不利己...

吳沚默(迷柒)

閪馬豬波就係爽

1 傑志 7賽16分 得15失6 +9
2020年2月23日 傑志 – 香港飛馬
對飛馬保住不敗就肯定出線

2 東方龍獅 7賽13分 得11失5 +6
2020年2月28日 東方龍獅 – 香港飛馬
寄望飛馬對傑志贏波，並在最後一場大比數對飛馬贏波，方能出線。

3 香港飛馬 6賽12分 得19失13 +6
2020年2月23日 傑志 – 香港飛馬
2020年2月28日 東方龍獅 – 香港飛馬
全勝就肯定出線，不勝傑志即刻出局

真 文總出雷文迪你怪得邊個

傑志會在接下來的時間，整合各種個人及中心的衛生措施和資訊，以及介紹在家中可作的健體動作，希望讓各位球迷、球員及家長能增強對衛生方面的概念、保持個人衛生，挺身抗疫，從自己做起。

今日李靄軒又係唔係好掂

你唔問前日大埔做乜唔放水畀爛區提前出線？

出兩隊咪精彩囉 依家搞到幾乎會係例行公事

其實已經好好
去到第七輪先變例行公事
要打到最後一輪先知邊隊出線

係咪 on 9 架
我唔敢肯定區議會用足球隊名義投票算唔算干預

但話區議會唔係政府架構真係好 on 9

文化及康體事務委員會會議
動議要求區議會提出:
取代灣仔體育總會於香港足球總會所行使的投票權,
交由民選議員行使投票權

背景:
足球為全港最普及與受歡迎的體育運動，區議會亦每年撥款支持地區足球發展，目前香港足球發展嚴重落後，普遍民意都要求足球運動盡快落實改革，為了監察足球總會提出香港足球發展五年策略計劃及對大量公帑的運用，本會應由代表直接出席足總會議及行使投票權，以符合民意的訴求及監察公帑的運用。

動議:
動議要求區議會提出取代灣仔體育總會於香港足球總會所行使的投票權，並且通過委任專責議員向香港足總正式發信，要求修訂灣仔區在香港足總的代表及郵寄地址，重掌參與足總會員大會及投票的權力。

動議人: 李永財

和議人: 張嘉莉 梁柏堅

日期: 2020年2月18日

#拒絕建制舉手機器 #監察足總 #推動地區足球發展 #凝聚社區力量

其實有咩問題? 我都唔係好明
每個區議會唔係都有隊波踢緊甲乙丙架咩?咁佢地入番去足總做會員投票會唔會都ok?

個問題係一個區議員用球會名義投票，我當佢係政府派人定球會職員？

ok 明哂👌🏻
大家係fb diu佢diu得細力d
我覺得條友都有心搞好本地波既

元朗足球會會長之前一定係區議會主席

想問巴打個港超patch係咪無改埋球員位置同調整數值 同埋我見轉會嘅球員都無改 係我未做齊定係點

個問題佢係想區議員身分唔係足球會會長
係用議席取代球會

文匯報又中！

根據目前形勢，香港飛馬要出線的話，今天對理文保住不敗，然後必須戰勝傑志，煞科戰對東方龍獅只取1分便足夠。若今天不敵理文，未來兩仗便要連勝傑志及東方龍獅，相對來講難度大得多。最理想情況是順利打敗理文，未來兩仗只需保住不敗，即可晉身決賽。

論近況也以香港飛馬較有優勢，上周以9：3驚人的比分反勝標準流浪後，一眾飛馬鋒將更加信心十足；相反理文自從尼迪利及列斯奧養傷缺陣，戰績也不似上半季亮眼，去仗1：3不敵東方龍獅後，已篤定無緣出線，宣告衛冕失敗，也令是項盃賽沒有球隊能夠蟬聯錦標的傳統得以延續。

最理想情況是順利打敗理文，未來兩仗只需保住不敗，即可晉身決賽。
呢句都係fake news

足總網
富力取消陳梓榮註冊
新註冊：安古路、國援符雲龍(中堅)

陳梓榮收咧啦

符雲龍係咪之前已經踢過

原來16-17踢過港超不過近兩年冇出過場

係 傑一開始分組賽踢到好柒 估唔到而家上到榜首 估佢唔到

銀牌出局之後反底，8勝1和

我叫你未來力！
🇨🇳 🇨🇳 🇧🇷 🇨🇮 🇧🇷 🇧🇫 🇨🇴 🇩🇪 🇨🇦
🇮🇪 🇨🇳 🇲🇽 🇧🇷 🇧🇷 🇦🇷 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

Félicitations！恭喜傷愈復出嘅理文前鋒尼迪利，喺0218「菁英盃」A組分組賽，香港飛馬對理文賽後當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

畀「GPS峰」張健峰選做呢場「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」嘅尼迪利，喺上半場嘅35分鐘同補時階段建功，協助球隊一度領先2比0。雖然喺泰國效力多時，見慣大場面，但喺接過獎座同滴雞精嗰陣，依然表現得非常開心，尼迪利咁講：「開心呀！非常開心，雖然我哋整體演出唔算好好，但最緊要係贏波，事關球隊已經連續輸咗3場，贏波對大家嚟講絕對係好事，起碼會有番信心先！」

理文 Lee Man
仁和堂滴雞精

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

牙柒

勞烈斯又被逼害

憑護照gogogo 入藉令你驕傲
🇧🇷🇧🇷🇧🇷🇪🇸🇷🇸🇰🇷🇦🇺
🇮🇱🇵🇭🇫🇷🇨🇳🇨🇳🇪🇸🇨🇳
🇨🇳🇬🇧🇳🇬🇳🇿🇬🇭🇯🇵🇭🇰
🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰

如真 如假 如可分身飾演自己～🤹‍♂️
(🇧🇷 🇧🇷) 🇧🇷 🇧🇷 🇹🇼 🇬🇧 🇧🇷
🇧🇷 (🇧🇷) 🇨🇳 🇵🇰 🇯🇵 🇭🇰 🇭🇰
(🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰)
🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

不如整返個球壇黑警list

菁英盃 富力R＆F誓要愉園交低晒3分
02月18日(二) 20:01

「菁英盃」B組：愉園 vs 富力R&F

由香港足總呈獻的「菁英盃」B組分組賽，周三(19日)午續於將軍澳賽馬會香港足球總會足球訓練中心（FTC）閉門進行，由無緣出線的愉園出戰富力R&F。富力R&F要在餘下3場分組賽全勝才能闖入決賽，今仗一旦失分，便會拱手將決賽入場券送給冠忠南區，出線生死戰勢必喪攻搏到盡！（東網周三下午1時直播）

7戰得8分已出線無望的愉園，近兩仗均與對手有大手交易，先後以4比4賽和和富大埔，以及3比4不敵佳聯元朗，最後一場迎來力爭決賽席位的富力R&F，本應是18歲進攻中場林樂賢（Jerry）與效力富力的兄長林樂勤（Jordan）的夢幻對決，無奈Jordan季前集訓遭受重創，導致這場夢幻對決需押後上演。對此，Jerry坦言遺憾，但強調能與林衍廷、謝家榮兩位好友對陣亦深感期待。
今季才出道的Jerry，感激哥哥一直在旁鼓勵和鞭策自己：「之前我上陣機會唔多，佢叫我再努力啲去爭取，始終做足球員，人哋話你好係冇用，要落球場證明畀人睇自己嘅實力！」他又指自己會作出最好的準備去應付這場比賽，經過4場職業比賽和「鮑Sir」（主教練鮑家耀）的指導後，Jerry領會到現今足球需要兼顧攻守，希望自己能逐漸成為一個全面的中場球員！

目前於B組以5戰7分排第4位的富力R&F，需要在餘下3場分組賽取得全勝才能進身決賽，假若球隊失分，便拱手將決賽的入場券讓給冠忠南區。球隊早前受新冠肺炎疫情影響，曾留在廣州如基奥雲尼、羅拔圖及周煜辰等球員，因仍需隔離缺席操練。然而，20歲右閘林衍廷（Fat Gor）表示，球隊仍有不少具實力的球員在陣，有能力取得3連勝並殺入決賽。

「Fat Gor」今仗將面對眾多車路士足球學校（香港）校友，當中包括張俊軒、袁世傑、朱偉鈞等，他對此表示：「一班U22適齡球員都係由細踢到大，佢哋每個都有能力，最期待係對朱偉鈞，因為我哋比較Friend，又一齊喺夢想FC踢過兩年，佢近期狀態好好，同加維蘭合作得唔錯，想睇吓可唔可以喺場上箝制到佢！」

真係要整返個list 應該唔止得幾個

即係勁極有限
咁大家覺得安古路有冇料到？

Vaz 轉會啦
Kitchild 應該好歡迎
勁過 Helio, brian fok
仲要入籍

因為爛區爛到比孫銘 KO

傑仔好型 吸學生客就啱曬

問政府攞場？貝鈞奇：我都唔知得唔得！

香港足球總會主席貝鈞奇及副主席黃良柏，周二下午與政府官員就3月份港超聯賽事重開的場地問題會面，晚上再與一眾港超球會開會，交代「攞場」的進展。「我好清楚球會嘅訴求，亦知道球會對喺將軍澳賽馬會香港足球總會足球訓練中心（FTC）比賽，有好多意見同反對聲音，所以我對盡力向政府唔同級別嘅官員爭取，但政府都有佢哋嘅擔心，同埋要向公眾交代，所以呢一刻，我都唔知得唔得！」

周二晚上亦有分出席會面的體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國表示，已不止一次收到「貝生」(即貝鈞奇)的要求，希望盡力向政府爭取開放個別球場來「閉門作賽」，故他已多次連帶其他界別不同的訴求，一併反映。「政府呢一刻係以抗疫行先，所以對有機會聚集到人，就算係戶外進行嘅都好，都係唔贊成。『貝生』有講球會唔想係將軍澳(FTC)比賽，我明白嘅，所以唯有繼續爭取。」「貝生」會後重申，希望最高決策者可以多多關注港超聯，盡量在「場地」上配合，讓港超聯可以在3月重開。

於會的理文會長李文恩則表示，希望政府可以網開一面，好讓球季可以在5月底前完成，以將疫情對球圈的傷害減至最低。另消息指有球會希望將周六(22日)，在FTC舉行的兩場「足總盃」首圈賽事再度延期，「李會長」認為既然「3月重開」存在許多變數，倒不如將一些已決定的事如期完成，無謂一拖再拖。

東方龍獅總監兼主教練李志堅表示在會後未有得到正面答覆，體育專員楊德強亦承諾會努力爭取惟對方明言無法保證會有成果。若然最終無法重回正式球場進行比賽，「堅Sir」則指未有進一步共識，目前仍需等待官方回覆。至於周六（22日）舉行的足總盃首圈賽事，「堅Sir」認為在FTC舉行有損賽事公平性，會否如期舉行需再作了解。

菁英盃 15歲羅焯熙「地標戰」：好興奮！
02月18日(二) 15:29

周二（18日）上演的「菁英盃」A組賽事，理文終以3比2擊敗香港飛馬。戰果以外，球隊還有另一個亮點，就是派出了年僅15歲的球員羅焯熙正選上陣。

羅焯熙去年11月才滿15歲，3個月後竟達成一個成就——在香港頂級賽事中上場。他在賽後對「地標戰」大表高興：「好興奮，多謝『陳Sir』（主帥陳曉明）、『達Sir』（助教曾昭達）同『郭Sir』（助教郭駿林）畀機會我！」他坦言首戰感非常緊張，但經過20至30分鐘調整後，終能集中應付比賽。而「陳Sir」亦對他的表現感滿意：「佢踢到我哋嘅期望，雖然身體對抗同決定性上仲有進步空間，但起馬好盡力，傳控球、開角球都做得好好，第一場嘅表現係高於合格。」

在青年聯賽擔任中場和兩翼的羅焯熙，今場擔任理文的右翼鋒，更戰至88分鐘才被曾家進換入退下火線，他表示自己仍需再努力：「我覺得可以再早啲甩腳，唔好同對手有咁多對抗性。」因應疫情，現時中小學還在停課，現就讀中三的「焯熙」透露，自己近來把握時間，跟足一隊的操練，他期望實力能有所增長。

足總爭取康文署場地 主席貝鈞奇向特首林鄭反映問題

吳家祺 @ UPower

為業界利益，貝鈞奇親自找特首林鄭月娥表達意見。

因為武漢新型肺炎（新冠肺炎）影響，一眾港超球會在2月被逼在將軍澳足球中心作賽，不過一眾球會反映場地配套問題，要求足總加緊向康文署爭取3月使用轄下場地，否則將會罷踢。足總發功爭取，主席貝鈞奇表示已經向特首林鄭月娥表達意見，希望政府考慮業界利益，開放場地予球隊閉門作賽。

足總主席貝鈞奇及副主席黄良柏，董事王威信等人在周二（2月18日）下午與政府官員再開會，盡最後努力爭取釋放康文署轄下球場予港超聯賽於3月初重開以閉門作賽。貝鈞奇盡力擔當港超聯球會及政府部門之間的橋樑，找來體育專員楊德強向球會解釋政策，向民政事務局局長劉江華反映意見，甚至親自聯絡特首林鄭月娥表示業界想法。

貝生表示，楊德強解釋政府立場，是擔心如果在康文署的公眾球場出事（有人染上疫症），之後要向公眾交代。貝生續說：「我們向特首林鄭表達意見，想在康文署旗下球場閉門作賽。局長在處理問題上似乎有難題，我們不是找上層以高壓人，只是現在情況不理想，我作為主席要再走出來反映業界苦況。」

貝氏又指，現時仍然要等待政府回應，希望可以特事特辦，但他明白政府仍要顧及疫情及專家意見，但業界和足總都已經努力表態，期待有好消息。

現時康文署文娛場地暫停至3月2日，理文會長李文恩表示，10間港超球會都會努力做防疫工作，期望政府網開一面：「我們只是想在康文署場地閉門比賽，不是公眾活動，而且各隊都努力做好清潔及防毒工作。除了聯賽之外，3月有兩場世界盃外圍賽，為了香港隊著想提升狀態，返回正規場地比賽及訓練才是最理想。」

飛馬主帥文彼得說，業界已經盡力表態，期待政府明白足球圈的處境作出合理決定。Peter表示足總已經有不同方案，先看到3月2日，必要時再等到3月16日，如果康文署仍然封場，他擔心未必能夠在5月31日球員合約完結時完季：「足總憲章寫道，如果因為疫情申請退出今季聯賽，球隊不會受罰，但一切也要視乎最新情況發展。」

足總盃延期不了
尼迪利同基華尼頓仲要靠呢場洗牌

仲聚餐真係搵命搏

體路：出席會後聚餐的立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國指，近日有約見民政事務局局劉江華反映體育界意見，希望可以有限開重開場地予較低風險的活動，但複述對方的回應表明「無得傾」：「他說並不是他不想，而是政府現時的政策是要全城抗疫，所以要果斷地不鼓勵人群聚集，所以開放部分場地都會有風險。我也有問他風險何在，他就指即使不開放觀眾席，單在更衣室都有傳播風險，所以政府的角度是『無得傾』。」馬逢國指會上有要求政府更多支持業界，對方反應亦算正面，但懷疑政府能否對現時嚴重的疫情有足夠承擔。

而家FTC咪又係一樣有更衣室多人聚集

香港飛馬主教練文彼得表示，若政府在死線後未能提供方案，繼續在將軍澳足球訓練中心舉行聯賽的話，多間球會均表明會退出今季聯賽。至於本周六舉行的足總盃首圈，有傳有球會不願在FTC出賽，但暫定如期舉行。

【港超】馬逢國引述民政局開放球場「冇得傾」 有球會考慮退出今季聯賽 (22:17)
2020/2/18

早前10間港超球會要求足總向政府爭取，下月聯賽復賽時重新使用康文署球場。足總主席貝鈞奇今日與政府官員和各港超會高層會面，但未有清晰答覆，更有指政府對解封球場一事「無得傾」。球會將設下月中為「死線」，促請政府提供方案，否則有球會考慮退出今季聯賽。

貝鈞奇今晚與政府官員及10間港超球會高層開會及晚宴，出席者包括體育專員楊德強、足總行政總裁溫達倫，而體育、演藝、文化及出版界立法會議員馬逢國亦有出席。受新型冠狀病毒肺炎疫情影響，足總原定下月1日在旺角大球場等康文署球場重開港超，然而康文署早前公布「封場」延長至下月2日，復賽無期。

馬逢國透露，前日曾跟民政事務局局長劉江華見面，就開放康文署球場作賽一事，對方果斷回應「冇得傾」，指政府需全城抗疫：「政府要果斷執行，不鼓勵公眾聚集，強調即使沒觀眾，更衣室都多人聚集，有傳染的風險，可以說是很決絕。」他說，抗疫有這決定無可厚非，但認同「封場」對體育業界會有困難，「無場地等於無工作」。他建議政府通過基金支持業界，並認同疫情未知持續多久下，是否應考慮有變通的節衷方法，而非一刀切。

貝鈞奇說，現階段只能繼續爭取，希望特首林鄭月娥也關注本地足球界聲音：「若暫停比賽，對球會和球員都損失很大，所以我們會盡力爭取在康文署的場地閉門作賽。」由於會上楊德強未就「開場」作明確答覆，港超球會設死線在3月中，促請政府提供最終方案。

理文班主李文恩希望，政府就「開場」一事「網開一面」：「港超球會是生意，雖然是蝕錢生意，但受到政府場地限制，只能待政府點頭。」李文恩透露，有球會已提問退出球季會否受罰。按足總章程，疫情下球會可申請退出，並不會受罰。香港飛馬主教練文彼得表示，若政府在死線後未能提供方案，繼續在將軍澳足球訓練中心舉行聯賽的話，多間球會均表明會退出今季聯賽。至於本周六舉行的足總盃首圈，有傳有球會不願在FTC出賽，但暫定如期舉行。

體路

理文會長李文恩就直言希望政府顧及港隊下月仍有比賽而酌情處理：「我們當然想政府能網開一面，因為球員要有比賽才有狀態，始終港隊下月都有世界盃外圍賽，現時對港隊訓練有很大影響。」他將聯賽形容成一盤「受政府場地限制」的生意，指賽馬至今仍能繼續緣於馬場屬馬會旗下：「我們現時都沒有甚麼好做，因為這個是行業的問題，我們比賽和訓練都受制於政府，不能夠繼續也只能等他們首肯。」李文恩同時透露會上有球會提出退出球季會否受罰，並指球季因合約問題一定要在5月底完結：「我們都有個初步意向，就是要給政府一條死線。如果到3月中都仍未重開場地的話，也沒有理由之後一星期踢數場比賽去追回進度，總要有些犧牲。」

鮑蛇究竟暗示啲乜

用呢招黎唔比畜力拎冠軍

而家畜刀榜首喎，其他隊退出都影響唔到佢個位架

如果5月尾完唔到league嘅話 第一隊退出一定係四圍訓啦，佢點會肯出多一個月糧留人

叫貝匪同林奠爭取野真係得啖笑

畜刀而家喺榜首一定老閪都唔走

如果另外九隊一齊退出會點

但而家有人中招正苦都唔洗上身 ar ma

咩意思

你喺tg個公海group quote我講果句黎回應我做乜鳩

體育小組
你地自動當選再all in 777

鄭家豪、陳偉能、吳守基、何仲浩、陳文義、
貝鈞奇、湯徫掄、霍啟剛、王敏超、陳念慈、
高克寧、朱鼎健、黃寶基、黃金宝、余國樑

btw
黃良柏 霍震霆 林大輝

講開英國球會既青訓，往往就係外國人既玩意咁，好似就同亞洲人無咩關係，但近年多咗戴偉浚(猶戴)既花生之後好似又近返好多。

而對布迷黎講，仲可以更近。

原來布力般流浪U16隊中亦都有一位來自香港既英日混血兒踢緊，佢就係Jay Haddow。

擔任中場既Jay 係香港出生，爸爸係英格蘭人，媽媽就係日本人。Jay年少就效力愉景灣足球會，2016年9月佢就獲布力般流浪簽約為學徒球員，並係當地Moorland School返學兼訓練，現年15歲既佢成為布力般U16既主力球員。

我哋球迷會好榮幸搵到佢做專訪，我哋咩都問下，佢仲俾咗d比賽片段我哋睇tim

事不宜遲，訪問開始🗣

問：您如何看待為布力般流浪一隊上陣既機會？

答：我當然好想有一天能為一隊效力，但係我知道它的競爭力和艱辛性，尤其是因為布力般青訓學院屬第1級，這意味著它被列為英格蘭最好的學院之一。 這使我成為一隊成員變得非常困難，但是我會盡力而為。

問：你喺布力般市的生活如何？

答：我實際上不是住在布力般市中心，而是住在里布爾谷（Ribble Valley）的一個叫克利夫羅（Clitheroe）的小鎮。 非常好，因為它非常安靜，人們非常友善。

問：您對球會的培訓設施/青少年發展有咩感覺？

答：總的來說，這所學院是很棒的。 他們擁有高素質的教練人員，無論一隊同青訓設施一流。布力般以其出色的學術水平而著稱，可將球員帶入一隊。 自從來到這裡以來，我覺得我學到了很多東西。 這比香港的標準難得多，而且身體非常強，比賽節奏很快。

問：你會否有一天想代表香港出賽嗎？

答：我想代表香港，但是我沒有香港護照，有人喺我12歲時問我住在香港可否為香港出賽，但由於我沒有香港護照而不能，話你知，我同前傑志前鋒艾力士Alex Akande係好朋友😂

問：你點睇而家踢緊狼隊青訓既香港人戴偉浚？

答：我聽說他拋棄了香港，去了中國，我去看一場比賽，當時為狼隊U23 對布力般U23比賽上場了，他沒有上場，但我仍然看到了他。 我認為他在一個很好的學院裡，但是不管他是否會做到這一點，但我個人唔認為現階段要踢這麼大的球會，我認為他需要轉到一支較小的球隊參加常規足球比賽比較好。

問：點解你選擇為布力般而不是其他球會效力？

答：當我選擇來英格蘭時，我們首先必須尋找一所好的足球學校。 這所學校距布力般學院僅20分鐘路程，這很棒，因為我知道布力般擁有一所一流的學院，而且是一個大球會。

問：當地人如何看待布力般與般利之間的競爭？

答：兩間球會之間的競爭非常激烈，我們最近進行了比賽，以4-1擊敗他們。 但是您可以明顯地看到比賽更具體力化，大家想要贏波，並且會竭盡所能贏得勝利，我喜歡玩這些對戰。

問：你球場上的最佳位置是？

答：大多數時候我打防中位置，但是我也可以踢中堅或右閘。 我喜歡參加防中，因為您可以觸碰很多球並且可以贏得很多鏟球。

問：你踢波既啟發係來自邊位球員？

答：我的啟發來自修咸頓既吉田麻也，這是因為我有一半血統係日本人，很高興看到如此出色的球員在英超聯賽中能夠長期保持高水平，我希望能像他一樣。

問：你點將布力般流浪介紹給你在香港的朋友？

答：我想我的很多朋友和老隊友都知道布力般，因為這曾經是他們應該知道的英超聯賽中的大球會😂。

問：最後一條問題，您目前最希望與哪位布力般球員一起踢？

答：目前我還不知道，但是在他外借韋根之前，我其實想和Charlie Mulgrew一起踢。 我認為這是因為他在職業生涯中取得了很多成就，與他一起比賽將是很棒的。

#布力般點將錄
#JayHaddow

From:

係咪當年白咖喱講既其中一個海外球員

係就快啲召佢一場，打港隊friendly 後備入替

劉江華: 唔同意球會用罷踢,提早完季呢d極端手段迫害政府

感覺可能係
係英國踢果 d球員佢比較易check到

先唔講腳腫本身無牙力
要靠貝匪依條共狗去傾真係得啖笑

王 6c,四圍訓 etc
依個形勢估計可以唔使護級任務完成

我冇入

係，腳腫無牙力
但老實講其他好多運動一樣唔比，
比果 d奧運可以衝成績甚至獎牌果 d例如單車，體操用

冇特衰呀 召閪咩

理文會長李文恩就直言希望政府顧及港隊下月仍有比賽而酌情處理：「我們當然想政府能網開一面，因為球員要有比賽才有狀態，始終港隊下月都有世界盃外圍賽，現時對港隊訓練有很大影響。」他將聯賽形容成一盤「受政府場地限制」的生意，指賽馬至今仍能繼續緣於馬場屬馬會旗下：「我們現時都沒有甚麼好做，因為這個是行業的問題，我們比賽和訓練都受制於政府，不能夠繼續也只能等他們首肯。」李文恩同時透露會上有球會提出退出球季會否受罰，並指球季因合約問題一定要在5月底完結：「我們都有個初步意向，就是要給政府一條死線。如果到3月中都仍未重開場地的話，也沒有理由之後一星期踢數場比賽去追回進度，總要有些犧牲。」

東方和理文周六同樣要在FTC出戰足總盃首圈，李志堅認為賽事要維持整體公平性，不能首圈在FTC作賽後又轉到正式場地比賽，指周六的比賽會否如期仍未有最後定案。李文恩就指會方認為，既然仍要待政府首肯的話，已定下的賽程就應該先繼續。足總就指兩場足總盃暫定如期舉行。

喺香港出世同成長，應該有資格申請特區護照？

佢攞特衰嘅話仲點喺英國踢波？

可能十幾年後踢唔掂先會肯攞passport

呢個大把人識啦 洗鬼佢發掘咩

睇上面嗰excel
個個都做到gw

理文主教練陳曉明賽後表示，今仗欲讓平時不常上陣的球員嘗試，故在被對手追和後形勢稍為落後。但經過調整後，憑一個機會射入致勝球，不論球員表現好壞，今仗定是下場對和富大埔的足總盃賽事一個好兆頭。他又指，今屆「菁英盃」賽行小組賽兩循環的新賽制，令陣中年青球員勞損。在鄧匡延和周衍丞受傷的情況下，球隊被迫用到如羅焯熙等U16至U18梯隊球員。
另外，早前有傳假如足總未能向康文署，申請批出正規球場作比賽場地，眾港超球隊欲拒絕今月後，在將軍澳足球訓練中心閉門作賽。「陳Sir」坦言，雖防疫為最重要，但他期望足總在比賽延期與否上，能有一個更早的決定，好讓球隊安排適當訓練。

其實足總盃第一圈四隊都喺FTC踢 會有乜野唔公平 你轉去正式場地都係要打多圈架啦

無得踢咪算撚數囉，反正搞香港波本來就係掉錢落海，下季再踢囉

叫做肯出下聲。以前梁孔德會直接話好麻煩

搞到咁真係好撚悲哀

堅sir 驚輸搵藉口？

愉園將成畜力出線最大阻力

兒子同傾傷哂 7爺有冇機會回歸熱刺

Btw唔知經歷完今次之後，有冇球隊會起自家訓練場/球場

點會為本垃圾廁所板放棄英國日本passport

我有咁諗過

正常泥講香港出世應該有永久居民同申請passport，唔使放棄其他國藉

香港出世自動有香港籍

本身成件事就荒謬 首先正常球隊應該有自家場但無 無都算咁起碼管理聯賽嘅部門有話事權 但都係無 要去到第三手先係話事嗰個

咁即係我買件貨無喇喇要加個中間人落去

下一個sean

足總根本唔係管理
俾到盡只係統籌

體育人訪：東亞運10年兩計劃壽終正寢
港足原地踏步
2020-02-19
體育要聞

2009年，香港足球代表隊主場勇奪東亞運足球金牌，當時現場觀戰的特首曾蔭權大喜，促使民政事務局催化醞釀中的《鳳凰計劃》於11年拍板，開始每年耗資2,000萬，15年《五年策略計劃》接替飛不起的《鳳凰計劃》，每年撥款增至2,500萬。

《五年策略計劃》下月到期，18項指標包括港男女足的世界排名、港超聯平均入場達3,000人等逾半未達標。發展足球的資源增加，但職業球會及球員全未受惠，怨聲載道，足總獲新資源下，曾聘蘇格蘭、西班牙、日本、南韓、英國及冰島等地教練任職，可是10年過後，仍未建立香港足球風格，遑論進步，亦說明計劃失敗。四位球圈不同持份者在《五》結束前，回看香港足運過去10年轉變，或可找到一點啟示。
記者：曾雁平

因為東亞運足球金牌後，催化政府投放更多資源在足球發展上，包括足總內部架構，發展工作上有更多撥款，現有自己足球訓練中心，又有全職主教練及技術總監，還有分析教練，成立五人足球、女子足球、裁判及市場推廣等部門經理，足總現在規模比以往大好多，可以說，香港目前所行的足球方向沒有錯，問題是如何執行。

如以在最頂層的職業層面，似是停滯，部份是不進反退；像港超聯入場人數、賽事水平，現在港超聯與以往港甲比較是否有好大變化呢？像球會制度、聯賽制度及商業推廣等等，感覺不算有好大躍進。

要先建立本土風格

主因是設定五年計劃時，沒想過用部份資源發展聯賽，英文是Develop the game，繼續單靠球會及老闆支持球會，而這方面永遠是香港球壇最脆弱的，如以這個角度來說是退步的。個人反對將五年計劃及康文署資源直接投放到職業層面，但港隊成績及水平建基於聯賽水平，而球會是私人公司，資源不應直接給球會。

提升整體水平不單是球會責任，像賽事數據分析，如有球會做，對技術發展會有幫助，令聯賽更有趣味，亦可考慮推行VAR、電子廣告牌等市場推廣，如這些計劃可考慮由政府撥款，就可減輕球會壓力，球會亦可更集中做好訓練。

十幾年前說過，想代表隊日後有好成績，先要在青年隊建立本土風格，當建立到本身風格及踢法，大港隊便由主教練找最好球員，針對對手出戰，而此責任在技術總監，這解釋為何國際足協規定每個足總要有技術總監，但可以沒有主教練，似乎這方面足總做得不理想。

足總目前的架構內有青訓教練，也有很多教練，聘請過不同教練培訓，像試過有日本教練，高層覺得有位西班牙教練的CV不錯，又請來了，這10年出現過蘇格蘭、南韓、日本、西班牙及英國，各地技術人員坐在同一辦公室，談不同足球語言，概念不一，這是最大敗筆。

2、30年前，香港青訓成功是中央化，由銀禧及體院，體院足球部解散後，成立香港08、09，在黑暗期仍培訓到球員出來，葉鴻輝算是中央化處理青訓成果。近年球會青訓多，好處是可培訓更多球員，問題是配套，可否保證每周有足夠訓練節數，仍依循足總青訓概念，而教練教法是否合適及合理，會否只為成績而遠離大目標呢？當足總放權給球會，同時有責任監察球會青訓及不同持份者，放權不等同放養，效果未必及中央化。

聘外籍教練不斷犯錯

10年換過好幾位主教練、技術總監，而足總曾聘用的外籍教練大多未能持續，明白選人有困難，但不斷會犯錯，到底機制是否要檢視，是否需負責，足總不是私營公司，機制上是用政府錢是要服務全港，但少部份人去做決定，幾次出問題後，是否要重新思考方式？

毒果又發功
出左幾篇批評

好似要父母其中一方有中国籍先得？

我記得一個國家既聯賽有幾多隊可以踢亞洲賽會睇個聯賽有幾多隊，所以可以多幾間球會退出令香港冇下季亞洲賽名額
同埋足總有冇例講退淨幾多隊個聯賽就要腰斬?

港超market太細了.
可以考慮學比利時荷蘭合併聯賽, 光復後可以explore港台合併搞個港澳台聯賽加大個coverage.
Division 1: 12 Teams (HK+TW+MC)
最好既球員可以更集中係某幾隊 唔洗太分散 提高比賽質素
Division 2 = 港澳台各自的本地聯賽. 升d1打附加賽
e.g. 港澳台d.2 champion + runner-up
Sponsor多咗 比賽多咗 球會球員國家隊都可以level up.

純粹9UP. 背後一定好多細節技術位同政治問題.

亞洲賽最多出聯賽隊數三分一(唔計非本土球隊)
下年仲可能亞冠亞協一共出三隊

台灣、澳門都唔係職業聯賽，個聯賽質素只會更加低

拉高域不見了
培基又後備

求神拜佛鍾偉豪唔好

做乜培基成日都後備

而家的確唔係. 但將來可以係架嘛.

澳門我諗係差一兩班
人哋集合全澳球員+肯科水請外援我諗都係港甲前列, 同魚丸晉鋒嗰啲差唔多級別

雖然係ff不過合併聯賽呢個概念可以幫我哋反思一個事實:
現時香港資源是否唔足以支撐港超嘅模式?

每季總有一兩隊好似海景立隊港會咁樣無論班費, 配套, 抑或班底都唔夠班嘅隊

格硬升啲港甲規模球隊踢港超根本無意義

合併聯賽可以用友邦嘅球隊填補呢個空缺
保持返聯賽嘅水平 唔使捱西波

同時 例如話主場同訓練場所等嘅場地資源可以更加集中

咁樣先係真正執行到當初將甲組變港超嘅原意

澳門賓菲加之前係全職
不過個邊足總太廢先唔再科水

光復香港後 澳門都是中國的

[GK] 謝家榮 94
林志堅 7
廸布利 8
[C] 盧均宜 12
方栢倫 14
林衍廷 16
伊高沙托尼 18
林柱機 20
梁諾恆 24
謝家强 30
麥富城 77

[GK] 歐政樂 13
[GK] 黃子康 97
勞烈斯 5
羅港威 11
古拿 17
林樂勤 27
陳嘉宝 99

唔一定既 澳門受香港影響好大. 香港光復得既話 支那國勢一定已經好衰弱或者已經收撚埋皮.

兩個後備龍

香港上到東亞頭十（唔計北泡）先講啦 再者如果真係分到一個亞冠分組賽席位應該冇得踢亞協

咦 佐敦終於好返？

林樂勤後備
有機會兩兄弟一齊後備出

所以短期內唔好提添啊
一陣俾貝老聽到又spin去搞大灣區聯賽

廢老遲早中武肺死撚哂

冇嘅，最多咪12隊都係香港球隊。但球員個pool會大咗

係咪唔夠後備所以落名咋？

作客台灣機票，垃立呢d一定唔會afford

香港航空都就執，贊助都冇用

afc上年12月同傑埔代表講
2021香港有機會直入亞冠
即係可能上年已經截數而北泡2021繼續被dq
有亞冠直入同時可以踢亞協係quote馬拉足協人士
因為諗返2021亞冠擴張後唔比踢亞協
只會令亞協唔夠隊

球隊早前受新冠肺炎疫情影響，曾留在廣州如基奥雲尼、羅拔圖及周煜辰等球員，因仍需隔離缺席操練。

其實純睇代表隊質素 台澳進步幅度比港隊更大. 如果港隊無入籍兵 根本係退緊步. 所以台澳質素係未來應該可以樂觀 特別係台灣.

過大海船飛都窄窄地
仲要坐飛機去台灣
佢心諗最好旺超聯雙料

AFFORD唔到咪打港甲囉. 將資源,有力搞波既. 集中番TOP果幾隊.

任 何 人 如 符 合 以 下 條 件 ， 即 有 資 格 申 請 香 港 特 別 行 政 區 護 照 ：
是 中 國 公 民 ；
是 香 港 特 別 行 政 區 永 久 性 居 民 ； 及
持 有 有 效 的 香 港 永 久 性 居 民 身 份 證 。

任 何 人 如 果 是 香 港 居 民 ， 並 且 符 合 以 下 條 件 ， 即 被 視 為 中 國 公 民 ：
（ 一 ） 具 有 中 國 血 統 ， 並 於 香 港 或 中 國 其 他 地 區 出 生 ； 或
（ 二 ） 符 合 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 訂 明 的 中 國 國 籍 條 件 。

佢老豆老母都唔係中國血統又冇中國國藉，佢淨係申請到3粒星身份證但係申請唔到特衰護照

謝家榮請珍惜呢次機會

合併咗既港澳台聯賽應該請鬼佬用獨立公司去RUN.
靠班華人食撚得屎. 班華人出錢搞波啦專心

有d人會屌鳩傑志有自己場
呃狗會錢

咁撚癲

講到傑志一蚊都無出過咁

雖然愉園平時都係一人打氣團
（今日仲要閉門無人打氣）
但係呢到手足都會一條心撐愉園

台灣果d業餘波又點會出錢作客香港

【本地足球】灣仔區議會擬代球會投票 足總引11年前案例反駁

撰文：袁志浩

灣仔區議會昨日（18日）進行文化及康體事務委員會會議，當中區議員李永財提出動議，要求區議會提出取代「灣仔體育總會」於香港足球會總內所行使的投票權。

足總主席貝鈞奇昨晚回應時澄清，投票權應屬於球會負責人，並指相關人士可參考一宗2009年的案例。

灣仔區區議員李永財昨日於文化及康體事務委員會會議中提出動議，要求區議會提出取代「灣仔體育總會」於足總內所行使的投票權，以監察足總提出的《香港足球發展五年策略計劃》及如何運動大量公帑。

李永財在社交網站上指，區議會每年撥款支持地區足球發展，惟目前香港足球發展嚴重落後，普遍民意要求足球運動盡快落實改革，因此應改由民選議員（區議會代表）出席足總會議及行使投票權。

足總澄清投票權由球會持有

灣仔足球隊現於乙組聯賽競逐，球隊會籍由灣仔體育總會持有；其網站顯示，足總會長霍震霆及立法會議員馬逢國為該會榮譽顧問，現任足總主席貝鈞奇則於2017年至2019年間擔任該會副會長。至於現任灣仔區區議員李碧儀及上屆區議員伍婉婷，也在該會第三屆執行委員會名單之上。

根據足總章則，列明所有地區隊必須獲得相關之區議會任命，貝鈞奇昨晚回應時稱，此並非代表區議會可行使投票權。他說：「體育應盡量避免政治，區議會有它的權力，但足總也有自己的憲章（章則）。投票權由球會負責人持有，而非由區議會主席或任何受委任者持有。」

足總主席貝鈞奇在2017年至2019年間擔任灣仔體育總會副會長。（灣仔體育總會網站截圖）

離島足球會曾現類似爭議

目前港超聯中共有3支地區球隊，分別是佳聯元朗、冠忠南區及和富大埔，當中元朗由上屆元朗區議會副主席王威信出任會長，大埔球會副主席則由去屆區議員譚榮勳擔任。貝鈞奇指2007年離島足球會（下稱球會）跟離島區議會（下稱區議會）亦曾發生類似爭議，認為案件可作參考。

翻查資料（案件編號：HCA1318/07），當年區議會主席林偉強去信足總，聲稱獲得區議會一致同意，將球會代表樊澤華及任煒雄「踢走」，並另派兩代表在足總周年大會上投票，最終林被告作出虛假陳述。雖然結果高院在2009年判林勝訴，惟法庭在判案書中明確指出，區議會並沒有在足總周年大會上投票的權力，且該權力應由其任命的球會持有。

時任足總副主席的貝鈞奇當年亦有到庭旁聽，他昨晚重申「足總擁有球會主權」，「足總有權審議球隊的會籍，區議會則只能審議是否向區隊撥款，這點很清晰。」此意味即使灣仔區議會向足總正式發信，要求修訂灣仔區在足總的代表及郵寄地址，或許不會獲得任何正面回覆。

kannas生日快樂

廢老

屌你咩大鳩頭
老棍二打中場出身架

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇨🇭

🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇷🇸 🇧🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇦 🇭🇰
🇭🇰 🇪🇸
🍢 VS 🐶
🇨🇮
🇧🇷 🇩🇪 🇭🇰
🇨🇦 🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇮🇪 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇭🇰 🇲🇽 🇭🇰 🇧🇫 🇭🇰 🇦🇷

講真合併聯賽本身就係想趕走啲業餘隊
立式管理根本就唔應該出現喺職業賽場上面

終於剪好有好多位太細碎聽唔到就冇擺入去

呢啲精華都做埋

畜力三冠王

澳門比盡你賓菲加，當台電又陪你癲

傑、東、蓄、飛馬、南區、理文

8隊台灣同澳門瘋狂作客

屌魚丸唔好阻住我富力三冠霸業

唉～

球證撩屌

fat gor

翁煦濤好撚廢

球12碼唔抵輸

董之英茅柴又出事

fat狗醒目

解圍做乜撚

無啦唉

咁又真係踢到佢嘅

fatgor真心有料

三冠了

笑死

台灣兩隊都得掛

熱刺名宿陳肇麒

係 拎左位先
你一撞我就跌

呢下咁都冇黃

波衫印中文名真係好撚柒

麥富狗

麥富城咁快學到咁狗

foul完仲發脾氣

中國嘢都慣咗柒完再屌多你一鍋

輔狗

踢得狗隊d人特別狗

見到李泳財又唔熟書，連自己係咪政府架構又答唔清，知唔知干預足總禁賽又唔知

素人做唔係問題，都起碼交翻當年青政質素

青政宣誓玩嘢無成本

魚丸職員舉51手勢

其實都係個幾鐘頭機程，支甲支超仲辛苦

屌你老母畜力

又blame the victim
仲要俾全世界屌話係鬼係共青

一上腦就會on99變fatdog

潘沛軒

波膽5:1？

Igor solo

要寄望真波埔了

廢援馬希卡歷

中波吹wt ah

和唔到就踢斷返幾隻狗腳算了

我指區議會表現

更何況 dq 同玩野無直接關係

又係呢句 真係人如其acct

唔見佢地屌翻泛民玩到 dq4 同埋街工賣港

被泛民苦主大聯盟

嘉宝in

爛區個日贏唔到真係一個大伏線
唔係幾信魚丸大埔而家個勢會阻到畜力

0-3

玩完

咪玩啦

輸自己
sleep

林志堅out
古拿in

場外叫緊春？

Ricky又賣港

靚到

市民唔去元朗唔比黑社會打

1-3

踩單車？

波皮黨

FT 1-3

呢啲片要用多啲時間剪因為冇得較快條片嚟聽

求大埔幫拖

迪布利已經申請停賽

我都想
踢場好波嚟睇吓啦禾埔

南區上場贏唔到註定畀畜力入決賽，寄望另一組首名打贏畜力好過

足總盃 (東網免費直播)
2020-02-22 理文 vs 和富大埔 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽
2020-02-22 標準流浪 vs 東方龍獅 賽馬會香港足球總會足球訓練中心2號場 16:00 閉門作賽

菁英盃分組賽 (東網免費直播)
2020-02-23 傑志 vs 香港飛馬 A組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽

陳七ig：
今天不努力工作
明天努力找工作

首席野狗都要怕🐔

後備前鋒得20分鐘氣問題不大

好似當年迪天奴咁囉，冇咁撞得但快啲

基奧雲尼、利安高、白鶴和周煜辰幾位較遲來港，被足總要求禁入足球中心14日的球員，今日未有到場，但禁令明日完結，他們將隨大隊操練。愉園主教練鮑家耀就指，沒有特別擔心與富力比賽有危險。愉園已完成菁英盃賽事，聯賽未知何時復賽下，愉園明日起休息四天。

愉園簽到加維蘭真係幾好彩，其他外援都好水貨

盧斯安奴ok啦

戴狗去深圳

[本地足球]

What!!? Shenzhen?

有冇source

驚喜不斷，U21球員梁歡、中國香港球員戴偉浚要加盟深圳

2020-02-19 17:17:11 來源：知足網

據記者苗原消息，U21球員梁歡、戴偉浚要加盟深圳。戴偉浚是一名香港球員，在英國接受過青訓錘煉。

中國足協和香港足總正在爭奪他的國家隊/代表隊資格歸屬，雙方友好競爭，現在還未分出勝負。

小戴曾在2018年時去廣州富力一線隊訓練過一段時間，也曾作為特邀球員參加過的希丁克的U21國青集訓。如果暫時是香港籍，他需要佔用一個常規名額（大名額），如果改到中國籍，他只會佔用U21名額（小名額）。球隊已經敲定了兩人的加盟，不排除小戴先報預備隊的可能。另外，也可能以大名額或小名額直接簽小戴放在一隊。由於多年在英國比賽，有球迷認為他早已經有中國國家隊國腳水平。

hk-appledaily

【港足專題】前足總經理談最大敗筆 陳曉明：聘外籍教練不斷犯錯
17小時前

A
前足總教練發展經理、現任港超球隊理文主教練的陳曉明對過去十年本地足運發展有另一見解﹕

「因為東亞運足球金牌後，催化政府投放更多資源在足球發展上，包括足總內部架構，發展工作上有更多撥款，現有自己足球訓練中心，又有全職主教練及技術總監，還有分析教練，成立五人足球、女子足球、裁判及市場推廣等部門經理，足總現在規模比以往大好多，可以說，香港目前所行的足球方向沒有錯，問題是如何執行。

如以在最頂層的職業層面，似是停留，部份是不進反退；像港超聯入場人數、賽事水平，現在港超聯與以往港甲比較是否有好大變化呢？像球會制度、聯賽制度及商業推廣等等，感覺不算有好大躍進。

主因是設定五年計劃時，沒想過用部份資源發展聯賽，英文是Develop the game，繼續單靠球會及老闆支持球會，而這方面永遠是香港球壇最脆弱的，如以這個角度來說是退步的。個人反對將五年計劃及康文署資源直接投放到職業層面，但港隊成績及水平建基於聯賽水平，而球會是私人公司，資源不應直接給球會。
但提升整體水平，不單是球會責任，像賽事數據分析，如有球會做，對技術發展會有幫助，令聯賽更有趣味，亦可考慮推行VAR、電子廣告牌等市場推廣，如這些計劃可考慮由政府撥款，就可減輕球會壓力，球會亦可更集中做好訓練。

十幾年前說過，想代表隊日後有好成績，先要在青年隊要建立本土風格，當建立到本身風格及踢法，大港隊便由主教練找最好球員，針對對手出戰，而此責任在技術總監，這解釋為何國際足協規定每個足總要有技術總監，但可以沒有主教練，似乎這方面足總做得不理想。
足總目前的架構內有青訓教練，也有很多教練，聘請過不同教練培訓，像試過有日本教練，高層覺得有位西班牙教練的CV不錯，又請來了，這10年出現過蘇格蘭、南韓、日本、西班牙及英國，各地技術人員坐在同一辦公室內，談不同足球語言，概念不一致，這是最大敗筆。

2、30年前，香港青訓成功是中央化，由銀禧及體院時代，體院足球部解散後，成立香港08、09，在香港足球黑暗時期仍培訓到球員出來，如葉鴻輝，算是足總中央化處理青訓成果。近年球會青訓做得比較多，好處是可培訓更多球員，問題是場地配套，可否保證每周有足夠訓練節數，仍依循足總青訓概念，而教練教法是否合適及合理，會否只為成績而遠離大目標呢？當足總放權給球會，同時有責任監察球會青訓及不同持份者，放權不等同放養，效果未必及中央化。

10年換過好幾位主教練、技術總監，而足總曾聘用過的外籍教練，但大多未能持續，明白聘請合適人選是有困難，但不斷會犯錯，到底請人機制是否要檢視，是否需要承擔責任，足總不是私營公司，機制上是用政府錢是要服務全港，但少部份人去做決定，幾次出問題後，是否要重新思考方式？」

雙方友好競爭，現在還未分出勝負。

咁都寫得出

支那狗拎去啦
呢d仆街有咩資格著港隊件波衫
快d死去奶共 中肺炎斷腳死啦

猶戴快撚啲去支那中武肺啦

申請到無3粒星嘅永久居民身分證
但係申請唔到特衰

3粒星都係有中國籍或無國籍

下次如果加d caption/定鏡解釋埋點解場邊d人會咁講就好
例如剪埋點樣左扣右扣搞到失波

本身香港出身住夠7年都唔得？

【足總盃第一圈賽事延期】

與相關人士溝通後，香港足球總會宣佈原定於2月22日舉行之足總盃第一圈將延期舉行。足總盃第一圈原定於賽馬會香港足球總會足球訓練中心進行，賽事為理文對和富大埔及標準流浪對東方龍獅，將作重新安排。最新賽事日期及相關安排的詳情，將容後公佈。

大埔多咗時間休息，希望菁英盃會認真啲踢啦

又啱唔記得咗

我文係咪洗牌失敗？

據了解，周六比賽的球隊除理文外，其餘3支均有入紙申請延期。

FTC加觀眾席踢世盃外ok?
4邊看台

城門谷啦

佢自己同老豆老母都冇中國血統，除非佢放棄外國國籍先得

咁遠不了

我想睇禾埔踢好波
就係咁簡單

攪到尼迪利同基華尼頓依家一攞黃牌就要停賽

呢類片真係正，可以整多D

洗牌呀啦

主因是設定五年計劃時，沒想過用部份資源發展聯賽，英文是Develop the game，繼續單靠球會及老闆支持球會，而這方面永遠是香港球壇最脆弱的，如以這個角度來說是退步的。個人反對將五年計劃及康文署資源直接投放到職業層面，但港隊成績及水平建基於聯賽水平，而球會是私人公司，資源不應直接給球會。
佢寫既時候有無發現佢前後句立場矛盾

無知一問，當年聶凌峰係咪就係唔使放棄外國國籍就可以攞到特區護照既例子

菁英盃 老友變對手！「好兄弟」：感覺特別
02月19日(三) 15:05

周三（19日）進行的「菁英盃」B組賽事，富力R&F以3比1擊敗愉園，繼續向決賽之路進發。雖然在球場內，兩隊球員鬥得火熱，不過在球場外，愉園前鋒朱偉鈞和富力門將謝家榮，卻是情同手足的「好兄弟」。

朱偉鈞和謝家榮同是1999年出生，均出身自車路士足球學校(香港)，由年幼時青年軍開始，至過去兩季效力夢想FC，二人做隊友多年。直至今季，他們終於拆夥，「家榮」轉投富力，朱偉鈞回歸愉園。而周三（19日）進行的愉園對富力賽事，是這對兄弟歷來首次在職業賽事中對壘。

朱偉鈞對此坦言感高興：「同『家榮』由細踢到大，依家喺職業賽場上見番大家。雖然今日做對手，但睇到佢進步咗好多，自己都會好開心。」謝家榮亦指感覺特別：「其實愉園有好多球員，都係由青年軍開始做隊友，到依家終於可以喺職業賽場見到大家，感覺好奇妙！仲有鮑家耀、岑國培、陸冠邦等嘅教練，都係睇住我哋成長，今日見番佢哋感覺幾特別。」

他其後將目光放得更遠：「好似願望成真咁，今日終於上到嚟職業，當然最大目標係，希望第時可以一齊入選香港隊！」而朱偉鈞則稱，期望未來可再次組成「兄弟軍」：「由最初因為足球讓大家走埋一齊，到最後大家都以足球為事業，如果有機會，我都想所有『車仔』隊友可以再次踢埋同一隊，一齊攞冠軍！」

「家榮」又笑言，早前二人聚餐期間談起今場比賽，大爆朱偉鈞勸老友要「放水畀佢」，朱偉鈞其後解釋僅是戲言。談笑間，朱偉鈞亦不忘另一位「車仔」舊隊友，季初受傷重創的林樂勤：「之前佢受傷都好不幸，好高興今日終於見得番佢做後備。我知佢嘅心理質素好強，加上餓咗咁耐波，出番嚟只會更勁，我好肯定一定會再見番佢！」

就係遠先好

唔係老母香港人？

呢啲時勢玩洗牌真係作繭自縛

我谷唔係康文場？

應該得港會場先唔係康文狗嘅場

FTC起唔到d乜野structure
前身堆填區起野好易沉降

最盡好似只可以起兩層定三層
所以先畀咗足總做訓練中心
如果唔係用咗嚟起樓好耐

每邊幾排囉
都裝到一千幾百人掛

地基限制
剩係起到鐵皮屋 貨櫃屋嗰d
就算起看台 我諗都只能夠起到香港仔無蓋嗰邊咁

半企半坐咁得唔得？

企位鋪個石屎，起個欄杆就得

【港足專題】10年逾二億資助足運停滯不前 東亞運金牌功臣慨歎：近年對台灣都輸
21小時前

2009年，香港足球代表隊主場勇奪東亞運足球金牌，當時現場觀戰的特首曾蔭權大喜，促使民政事務局催化醞釀中的《鳳凰計劃》於11年拍板，開始每年耗資2,000萬，15年《五年策略計劃》接替飛不起的《鳳凰計劃》，每年撥款增至2,500萬。

《五年策略計劃》下月到期，18項指標包括港男女足的世界排名、港超聯平均入場達3,000人等逾半未達標。發展足球的資源增加，但職業球會及球員全未受惠，怨聲載道，足總獲新資源下，曾聘蘇格蘭、西班牙、日本、南韓、英國及冰島等地教練任職，可是10年過後，仍未建立香港足球風格，遑論進步，亦說明計劃失敗。09年奪金功臣之一的陳偉豪表示：「政府撥更多資源的原意是想推動足運，但着重成績，之後起用更多入籍兵出戰國際賽，如沒成績就很難交代。要成績還是提升整體實力？這幾年入籍兵少，實力似不及以往，幸好年輕球員開始接上，其實可早點接。10年花很多錢發展足球，但成效不顯著，因沒長遠目標。」

現於港超球隊飛馬擔任後衞的他補充﹕「職業隊架構確實較以往清晰，分工分得較以往仔細，球隊專業，這個層面上是各會也有改善。水平難比較，現今世界足球已很少像美斯一個扭幾個，打整體性為主，個人能力不及以往，體力有進步，但與鄰國比較仍慢很多，以往對中華台北、關島及菲律賓等容易贏，現在差距不大，對手沒職業聯賽也可提升水平，這方面要反思。」港足去年六月主場與中華台北進行友賽，結果以0:2落敗，亦是港足相隔51年後再次在國際賽不敵中華台北。根據最新世界排名，香港現時排141位，而中華台北排138。相比2009年尾的世界排名，當年香港排143，而中華台北排162。

偉豪補充，職業球會營運實際上很難，近年有球隊搞1、2季便退出，政府要協助職業足球引入商業贊助，退稅優惠是其中一個可行方案；當然球會應該是自行物色贊助，但又不是想像般容易，如政府有些稅務優惠，就可吸引大公司投放資源在足球及其他體育上，對社會及體育界也有好處。但每次問政府，都完全不知官員回答些甚麼，問他如何幫助球會，只說已撥款千萬予足總。其實政府有沒有想過，撥款是給足總，完全不關球會及球員的事。

「球員是與球會簽約，球員不是足總支薪，政府撥款給足總，球會與球員完全未受惠，他們好像不知球會與球員需要甚麼，這些計劃實際完全解決不到問題，像調整職業隊訓練節數，每區撥真草場予港超隊訓練，其實不是很過份的要求。有幾百萬人上街反對的事，政府都照做，其實一切看政府有否決心解決。」

記者：曾雁平

陳偉豪呢班收嗲啦對出咗局嘅球隊都輸啦你班垃圾

毒果今日出左五篇文

咁佢一日唔踢支那 一日都有機會變左香港球員嘅

都話拎住旺角場都冇一千嘅隊不如收收皮先

其實聯賽一定踢唔到 可唔可以搏5月開得返啲場 同afc申請之後踢足總盃 冠軍同銀牌冠軍一齊打亞洲賽就算

講隔涉又點及小西灣

唔會得

好易混淆
中國籍 同 香港居留權 係兩樣野黎

香港出世而父母其一有香港居留權 / 香港住夠7年 = 有香港居留權
父母其一有中國籍 or 自願放棄外籍加入中國籍 = 有中國籍

特衰係要香港居留權 + 中國籍
好多case只有前者 eg kidchild小鬼
甚至前者都無或喪失 eg 三林
之後入中國籍要放棄其他國籍 eg 入籍兵 三林
除非本身有中國籍再攞外國籍 eg 猶戴

黃丹晴 Lemon Wong

【有關港超聯比賽使用打氣物品試驗計劃諮詢】

如果大家留意阿晴Facebook，都應該會知道阿晴都有睇開香港波，因此會比較關注足球發展。

最近，康文署就在屯門鄧肇堅運動場進行香港超級聯賽事期間使用打氣用品的試驗計劃提交文件到屯門區議會地區設施管理委員進行諮詢，因此阿晴在會議前希望諮詢各位街坊意見。

大家可能有所不知，屯門鄧肇堅運動場正正係港超聯賽球隊標準流浪主場，位置非常接近澤豐花園。雖然受疫情影響所有賽事都移師到將軍澳足球訓練中心進行，亦唔知各位球隊會否因應場地問題罷踢，但跟據原定賽程在3月7日下午2:30標準流浪對理文之賽事將會在屯門鄧肇堅運動場上演。

雖然唔知球迷們會唔會以最低限度打氣(打氣物品包括：鼓、搖鈴、響板等)，但都希望最低限度影響民居，有咩意見歡迎留言！

#屯門社區網絡 #屯門 #山景 #黃丹晴 #山景邨
#標準流浪 #港超聯 #立立

佢應該係猶戴case
老母有中國籍
佢一出世就有中國籍
所以唔洗放棄德國籍

肯留意本地波嘅都應該撐

最低限度

即係都可以拎護照 但前題係放棄原本國籍

點都要一個聯賽一個盃賽

如果可以唔跟AFC既話，個季後附加賽就唔洗取消啦

楊正光說，過去一個月球隊兵分多路操練，故欣喜球員今仗表現未有生疏，「反而有餓波感覺」。他透露，接受隔離的球員，如基奧雲尼、羅拔圖、利安高、白鶴及周煜辰明日可隨球隊訓練，並指這班球員此前在酒店的健身室保持體能狀態，料在下周菁英盃將可悉數復出，但表示缺少他們對球隊影響不大：「畢竟踢比賽不只是靠11、12名球員，陣容上仍有足夠兵源。而酒店監測很嚴謹，每天都會為相關球員量度體溫，未收到隊醫報告球員有發燒等徵狀。」楊正光亦確認，球隊暫時未有計劃及不容許返回廣州，會繼續留港操練。

愉園踢畢今仗後，結束8日踢3仗的菁英盃閉門賽程，最終8戰8分暫列B組第4。面對富力球員，在防疫會否有避忌，愉園主教練鮑家耀說，比賽少不免埋身，球員亦沒有反映擔心，只會專注比賽。康文署解封球場無期，港超聯賽復賽變得未明朗，對於下仗比賽未知何時，今仗隨時成今季愉園最後一仗，鮑家耀說，會先給球員放4天假，之後會繼續訓練，以備隨時作戰，但他稱：「政府不會特登開場給你冒險做一件事，我覺得開場成數不大，只能靠足總盡力向政府爭取。」

抽到太平洋乾唒

那麼，2003沙士跟本地球圈有何關係？在03年沙士之後，南華全華班縮皮減薪，李健和及高尼路兩位香港足球先生「下山」轉投晨曦，本港經濟環境轉差，球市好極有限。事實上，自2000年開始本地球圈環境一直轉差，每季只得7至8支球隊參加聯賽。2001至2005年間的4個球季，每季全季聯賽總入場人數都不足4萬人，平均每場三數百人，部份賽事連同贈票只有不足100人，當年觀看本地足球已經不再是70年代至90年代的光輝歲月，入場觀看本地波的球迷可能會遭人恥笑。

在最差的時段入行，註定日子不會好過。溫遠雄正是在2002/03至2004/05年這3季入行，「冰河時期」這個字眼，他也是後來從別人口中才得知。回想當年，他是一個19歲的小子，年青力壯，有一次在元朗街場踢波時被外援艾馬遜相中，問了他一句「你有無興趣來踢波」，自此投奔當年的港甲球隊福建。溫遠雄回憶說：「第1年踢福建(02/03球季)，一星期練兩至三日，無錢。第2年，正好是2003年，南華搞全華班，足總找內地隊湊數，當年沙士經濟差，有點似現在的狀況。」

第1年，無錢，第2年，連同唐建文幫手拎波管理，每個月有2000元，第3季加了500大元，實際上這一點只能夠說是當學徒的車馬費，談不上是月薪。唐建文、趙俊傑、蘇來強等人是溫遠雄的同期隊友，阿溫首年踢福建，隊中還有曾經踢過二合的射手黃志強，他這才發現原來黃志強曾經是他出外踢青訓隊時見到的教練之一。

當沙士畢業那年的大學生都是只有4000至6000元月薪左右，阿溫拿著2000元車馬費「死慳死抵」過活：「福建體育會在北角有會址，內有一個足球部的房間，大約100多呎。有時候翌日要晨操，我便和阿傑(趙俊傑)打地鋪在會內睡覺，慳車錢。然後晨操的早上我們便拿波、拿裝備，待朱Sir朱志光車我們去跑馬地練習。」人有夢想不怕捱，當年阿溫夢想是做職業足球員，在跑馬地練波，彌補當初數百人投考愉園青年軍時未能入伍的小小遺憾，最後在福建得到一點出場機會，算是夢想成真。

福建在2002/03至2004/05年這3季是班費極少的球隊，阿溫每月得到2000元，有經驗的華人多一點，外援也不過10000元之內，新球隊出手低，個個捱。當年高梵、科夫飛來蜢般前來自薦試腳，朱Sir說「呢個惦呀」，結果一班隊友形容為「快到識飄」的高梵就此留隊，成為前線尖刀，走漏眼的科夫繞了一個圈再入行。

當年福建是兄弟班，有個講法是球會想先捱3年，如果3年都護到級就繼續下去。「第1季大敗居多也留了下來，第2季泊大巴加上反擊，終於學會搶分生存。」阿溫跟著福建一直踢，在後備席等待出場，有時候也入不到18人名單，只是在等。一直等，想等球會捱到3年，豈料第3年球隊降班，阿溫經驗少，球市不好，他這種新人更難有班落，短暫的職業足球員生涯告終。隊友蘇來強、趙俊傑輾轉去了流浪、再去大埔，教練朱志光得到伍健看中挖角去傑志，因為他手執一班雜牌軍，面對強隊愉園等都可以守和或者僅敗，證明了自己領軍有一定能力。

在足球圈的工作不單止是球員，阿溫早在19歲已經報讀青年足球領袖證書課程和考取足總本地教練D牌，去到福建的第3季，他在一邊踢波之餘，也有抽時間幫助艾馬遜的足球學校教波，慢慢向著教練的方向進發。「05完季之後，此後05至08年，我一邊教波、一邊考牌、一邊找兼職，3方面發展。」

後來，傑志伍健辦巴塞足球學校，朱Sir想起阿溫，就找他前去教波。當不了職業足球員，溫遠雄以教練工作為新方向，慢慢摸索到一條出路。孫銘謙、鄭展龍、顏卓彬、張高翔等人，正是巴塞足校初期的學生，後來部份人也投身了本地球圈。現在本地的足球學校多如雨後春筍，可以說是2008年巴塞足校開始，球圈人找到相關的足校事業發展。

20歲的小子，轉眼在社會浸淫10年成了3字頭，當年的阿溫今天轉為溫Sir，試過球員捱苦的日子，也試過教練育人的日子，斷斷續續找到一條道路。當初捱過鹹苦，中途試過創業不歡而散，現在遇事比較淡定。當各支青訓梯隊、學界校隊都會聘請教練工作，只要你是負責任的教練，不愁沒有方法糊口。溫Sir說事實本地球圈的青訓工作算是不錯，只是願意投身職業足球的人始終不多：「香港職業足球如果好景，人們肯定會爭住練同踢，但想踢上職業的人不是真的那麼多。好像年青一代的林衍廷，他想踢、肯捱，自己一個有段時間中港兩邊走北上富力練波，這幾年(2016至2020)在富力及夢想浸淫，他想踢又有機會，總會成功。」

現在武漢新型肺炎疫情未明，中港兩地經濟大受影響，下季是否會有本地球隊退出或者是球市轉差，球員會否被逼減薪，仍然是未知之數。困境中如何自處？溫Sir說身為球員還是要做好本份：「首先要在本身球會立足，保持好狀態和表現，然後聯絡經理人嘗試有機會跳出香港，即使是外國次級聯賽，有機會也可以一試。請珍惜有波練的日子，事實上做職業球員真係好幸福。」這句說話，相信近期在將軍澳足球中心勉強作賽的現役球員深有體會，大家都掛念旺角場踢波的日子。

最好係同政府傾到可以用球場踢港超，有小西灣都好
次選用足總場
三選 先比貴少少租港會場踢影響亞洲賽資格嘅足總盃（如可行）
四選 延長球季半個月/一個月
最差：有球隊選擇退出港超，求其踢完季就算

明星足球隊聚餐有永義班人參與

ok 呀 1千人已經夠

睇完黑人問號

Hiuminghall 學人玩洗牌？

東網做野啦

大頭唔係唔想較高啦
睇直播都見到真係好撚大風

菁英盃分組賽 (東網免費直播)

2020-02-23 傑志 vs 香港飛馬 A組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽
2020-02-25 富力 R&F vs 和富大埔 B組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽
2020-02-25 標準流浪 vs 理文 A組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心2號場 16:00 閉門作賽

應該真係盡做架喇…

冇看台乜都冇既情況下算係咁

game level差咗
但係其他都好咗

錢唔可以直接俾球會
但係建議用來做啲野可以直接幫到球會

矛盾係？

又急屎

FC Goa奪得19-20印度超級聯賽冠軍，將代表印度出戰2021亞冠分組賽，而由此則AFC官方新聞可推斷，2021亞冠席位已採用2019年11月系數分配。

資料來源:

**

18/19-2-2020 戰果

亞冠盃分組賽
E組
FC首爾(南韓🇰🇷) 1-0 墨爾本勝利(澳洲🇦🇺)
清萊聯(泰國🇹🇭) 0-1 北京國安(中國🇨🇳)

F組
FC東京(日本🇯🇵) 1-0 珀斯光輝(澳洲🇦🇺)

G組
水原三星藍翼(南韓🇰🇷) 0-1 神戶勝利船(日本🇯🇵)

H組
橫濱水手(日本🇯🇵) 4-0 FC悉尼(澳洲🇦🇺)

今週大東亞區各國球會分進帳
澳洲🇦🇺: 0
中國🇨🇳: 0.75
日本🇯🇵: 3
韓國🇰🇷: 0.75
泰國🇹🇭: 0

AFC Club Competition Ranking 2020 Excel link:

**

數字球tg channel

#AFCCCR2020
#數字球2020年2月

The AFC Champions League will be expanded in 2021, with 40 teams to play in the group stage from the present 32.

琴晚睇FOX有直播印超聯FC GOA場波
唔勁. 啲波亂咁黎 應該同港超差唔多LEVEL

毋忘莫亨巴根

AFC收咗印度佬幾多錢先俾佢兩個League都有得玩亞洲賽

佛畜三隊應該屌打到

留意到啤梨晚報post嗰度個個都J Canny

正常

印度呢d易入口既梗係分左去西亞

比一萬搭個鋼架啦

一萬得唔得呀

冇跑道

香港仔運動場試過鋼架
都震下震下咁
FTC咁大風真係唔敢想像

入過香港仔睇波就知，要擺高個cam唔係咁易

原來俾你講咗先

廣大球迷、媒體朋友們：

富力R&F與球員安古路（Daniel Angulo）就加盟一事達成一致，雙方已簽署工作合同，球員安古路正式加盟富力R&F隊。

安古路，1986年11月16日生，身高1.85米，體重85公斤，司職前鋒。曾入選過厄瓜多爾國家隊，2012-2015球季效力厄瓜多爾聯賽球隊山谷獨立，累計上陣117次貢獻49個入球和19個助攻；2015賽季效力哥倫比亞聯賽球隊聖菲獨立，累計上陣16次貢獻1個入球和2個助攻；2016球季效力厄瓜多爾球隊基多體育，累計出場28次貢獻6個入球和2個助攻；2017球季效力哥倫比亞聯賽球隊柏斯度，累計上陣9次貢獻和2個進球；2018賽季效力厄瓜多爾聯賽球隊民族競技，累計上陣37次貢獻8個入球和6個助攻；2019球季效力厄瓜多爾聯賽球隊埃梅勒克,累計上陣29次貢獻8個入球和4個助攻。

本會相信，安古路的加盟必將增強球隊陣容厚度。祝願他在新環境一切順利，儘快融入團隊，在餘下球季的港超賽場有出色的發揮，幫助球隊取得優異成績。

富力（香港）足球有限公司
二零二零年二月二十日

入球率好一般

如果男子隊都有女子隊嘅對手

利安鳩地位不保？

以後伊高 利安高 迪布利 安古路一齊出，四鬼拍門仲有白基奧林志堅做後備

成個聯賽玩鳩晒

擺明為亞洲賽準備

最新世界排名，香港跌左兩位去到143

【港超】富力疫情下簽新兵 厄瓜多爾前國腳安古路加盟 (18:33)
2020/2/20

港超復賽未明朗，但富力R&F今日正式宣布，簽入盛傳已久的厄瓜多爾前國腳安古路，繼港足前中場林嘉緯後，第2名在季中加盟的新兵。

受新型冠狀病毒肺炎疫情，本月本地賽事只有菁英盃分組賽，在將軍澳足球訓練中心（FTC）閉門舉行，但在康文署轄下球場封場至下月2日，並未有解封時間表下，聯賽及其餘盃賽仍復賽無期。而昨日出戰菁英盃的富力，在早前跟外援後衛艾瑪臣解約後，今日落實簽入33歲厄瓜多爾籍前鋒安古路，他曾入選過厄瓜多爾國家隊，生涯先後在厄瓜多爾、哥倫比亞及巴西聯賽落班。安古路早前已「拍板」加盟及在港體測，會方直至今日才正式「官宣」。但主教練楊正光確認，此子因工作簽證手續仍未完成，未能趕及出戰下周的菁英盃閉門賽事。

另外，香港女足將於下月1日至12日在土耳其阿拉尼亞參與女子土耳其盃，足總今午公布22人決選名單，全是本地女子聯賽球員，包括張煒琪、陳詠詩、韋婉婷及賀允同等恆常入選球員。球隊於周六起在FTC進行出發前共6課操練，下月1日起程往土耳其伊斯坦布爾，再轉機到阿拉尼亞，在下月4、7及10日，分別對羅馬尼亞隊、匈牙利隊及委內瑞拉隊。

香港女足22人決選名單：

門將：吳婉琪 (車路士足球學校(香港))、吳卓蔚 (愉園)

後衛：馬澤純、冼仲意、王素嫻 (愉園)、胡彩瑤、黃曦桐 (車路士足球學校(香港))、

許以心 (公民)、賀允同 (傑志)、曾柏同 (大埔)

中場：陳頌文、林裕殷、韋婉婷(公民)、陳穎霖 (車路士足球學校(香港))、陳詠詩(沙田)

前鋒：張煒琪、袁凱狄、林永嫺 (公民) 、蘇鎧霖、曾麗薇 (愉園)、

張紫晴 (車路士足球學校(香港))、胡樂琪 (沙田)

港超聯 富力又簽人 新兵踢過自由盃
02月20日(四) 17:06

富力R&F周四（20日）透過Facebook公布，簽入33歲厄瓜多爾前鋒安古路。

安古路之前曾效力迪華利獨立隊、聖達菲、利加大學等多支南美自由盃常客球隊，上季為厄甲球隊艾美歷克上陣30場攻入6球。此子更曾入選厄瓜多爾國家隊，征戰2015年南美國家盃。富力早前與剛果中堅艾瑪臣解約後，騰空出一個外援名額讓安古路頂上，銳意增強攻力，全力爭標。

光蛇：堅堅打攻中

算唔算港超史上最攻

下場就對禾埔 點算

爛區港超史上最守？

你埔都輕鬆兩粒 咪玩啦

下場安古路唔出得

安古路加盟士氣大增 照炒

爛區史上最悶

Malaysian Football League今日宣佈，2020馬超冠軍將出戰2021亞冠分組賽，而足總盃冠軍及馬超亞軍將出戰2021亞協盃。

馬來西亞在19-20年取得亞冠1+1席位，我估計2021年他們的席位仍為1+1，但亞冠外出局球隊可轉戰亞協分組賽。

以上准許同時出戰亞冠及亞協的操作可能適用於19年系數排名第7-10的國家，不過一切尚待AFC官方公佈。

馬來西亞系數排名:
17年11月 - 東亞第6
19年11月 - 東亞第9

香港系數排名:
17年11月 - 東亞第7
19年11月 - 東亞第11

資料來源:

From: 數字球

【港超】飛馬又傷多個！ 森巴兵左膝重創或提早「收咧」

港超聯球會香港飛馬主教練文彼得今日主持完操練後透露，隊中巴西兵大衛拉菲爾在菁英盃分組賽對標準流浪，左膝受傷，經檢驗後證實左膝韌帶受重創，休戰不少於六星期，加上要時間操起狀態，未必可趕及今季內出。

正與傑志及東方爭菁英盃A組出線席位的飛馬月中在將軍澳足球中心閉門舉行對菁英盃分組B組賽，完半場前大衛拉菲爾被流浪守衛迪達撞傷倒地，受傷而退下火線，而該名31歲中場離場後表現激動，當時已估計傷勢不輕其後缺席對理文的分組賽。

文彼得今午表示，大衛拉菲爾經檢驗後證實左膝韌帶第三級受傷，可選擇不接受手術，但就要休戰最少六星期，待證認康復後，重投訓練至回復狀態，最少要三星期，要趕及季尾復出的機會並不太過樂觀。

除大衛拉菲爾外，文教練透露，翼鋒艾華上場對理文，頭部受傷，目前仍感頭痛，未知能否趕及周日對傑志的菁英盃落場，他說:「雖受傷兵困擾，但仍會盡全力在餘下兩場菁英盃分組賽爭取全勝出線。」

記者：曾雁平

拉菲爾

嗰日睇直播都知傷得唔輕
佢嗰隻撞法有啲似歐國盃決賽payet撞傷丙朗咁款

降班都似

回家啦

依家仲有得簽番個自由身外援既

上場大衛傷出之後，飛馬中場零創造力
理文收彊先有機會入返兩球

【最年輕球員上陣紀錄】

理文於周二菁英盃力克香港飛馬，派出小將羅焯熙（阿Mo）正選上陣，他亦以15歲3個月之齡，成為球會甚至港超史上最年輕上陣球員。

周二對香港飛馬之戰，球會委派了04年11月出世的羅焯熙以右翼姿態正選披甲，他也沒有令教練團失望，尼迪利上半場的兩個入球，都是由他先交予沙普夫後，再由後者助攻得手，因此阿Mo也可說是球隊贏波的間接功臣。陳Sir也滿意這位小將的「地標戰」演出：「他在比賽中十分盡力，當然，在身體對抗、力量及決定上仍有很多改進空間，但能力以內的傳、控球，甚至主理角球方面都達到我們期望，以第一場職業賽來說已做得好好，表現在合格以上，希望他可以繼續努力。」

身為小港腳的阿Mo賽後則靦腆的說：「自己表現算是合格吧，相比起青年軍級別比賽，職業賽事強度大很多，對手也十分硬朗，自己體能及身體對抗性都有所不及。至於未來目標，希望能爭取到多點上陣機會。」正兼顧學業的他也感謝校方通融，平日可以跟隨職業隊練習。

阿Mo在對香港飛馬之戰，比賽至88分鐘由現年18歲的曾家進入替，今次這也是家進第2次於頂級賽事披甲。達sir賽後亦對這位年青球員給予肯定：「連同上仗對傑志，家進第2次為一隊上陣，但並沒有因此表現得緊張，雖然能力未必能夠與一眾超聯球員相比，但亦表現得十分積極，並執行教練的指示。好像上一仗雖然對傑志，他的表現亦不失禮，體能都能夠應付全場比賽。希望他能夠經過比賽，知道自己的長短處，繼續努力！」對於這個得來不易的機會，家進言詞間帶著感激表示：「感謝教練比機會我可以參與比賽，比我體驗到較高水平的比賽，令我獲益良多，自己會珍惜機會，更加努力，去報答教練團對自己的信任。」

#理文足球
#LMFC
#羅焯熙
#曾家進
#青訓持續發展

畜力新前鋒有冇同菲力斯保耶做過隊友？

專欄輪住嚟 磨練自己爭取再獲正選
02月20日(四) 20:05

香港飛馬球員●雷傑名

大家好！我係雷傑名，今季已是第二季效力香港飛馬，雖然球迷未必對我太熟悉，或許與上季獲得的上陣機會比較少，甚至連「菁英盃」也只能擔任後備有關，坦白說，難免會感到失落。

但正因如此，我更加明白要堅持，永不放棄，足球員能做的就是繼續努力訓練，將自己的不足加強。直到今季在「菁英盃」獲得職業生涯第一次正選上陣的機會，對理文時更射入了職業生涯第一個入球，感覺實在非常奇妙！
除此之外，今年獲得的出場機會亦開始增加，除了「菁英盃」，甚至連聯賽都有機會上陣，實在要多謝教練團的賞識，以及一班隊友對我的鼓勵和教導。但我絕不會自滿，因我經驗尚淺，仍然有好多不足之處需要改善，所以必定會把握每次上陣機會，好好磨練自己，在將來的足球路上更努力。

最後，疫症當前，祝願大家身體健康。

香港飛馬
球員 雷傑名

阿霖同學銘去台灣玩

狄卡奧走出重創陰霾 實踐夢想
02月20日(四) 21:14

There can be miracles, when you believe. 若然你今季曾入場觀賞賽事，上述歌詞相信你也曾經聽過。冠忠南區防守中場狄卡奧曾遭遇嚴重傷患，一度以為自己無法回到綠茵場上打拼，但他憑著永不放棄的信念，闖過一個又一個難關，並重返心愛的球場，繼續實踐夢想！

「不是因為有了希望才堅持，而是因為堅持才有了希望。」這句說話很多香港人都耳熟能詳，在追尋夢想期間，也許你我也想過放棄，但狄卡奧的例子，正好說明放棄並不是一個明智的決定。「當我完成與南華的合約，我回到巴西並征戰第二級別聯賽，碰巧那年我遇上一個嚴重傷患。我隨即做了手術，惟傷勢太過嚴重，醫生也說我沒可能回到賽場。之後我休息了一年，那段時間真的很困擾，因為我很喜歡足球，花了很長的時間去成為職業足球員，我不甘願我的足球生涯就這樣終止，及後我因其他傷患進行了第二次手術，完成後開始作一些恢復訓練，為重返賽場作準備。」狄卡奧說。

痊愈後的狄卡奧獲得陽光元朗邀請加盟，滿以為一切都可以重新開始之際，他卻遇上另一個難題：「當我回到香港的時候，我的身體出了些狀況，不知何故體重輕了7公斤，使我身心都大受打擊。雖然面對逆境，但我相信只要樂觀面對、懷著信念，終能衝破難關。那時候我告訴自己，每一天操練都看作是最後一課操練，逐漸我的身體好起來，我也從中領悟到，只要相信自己，便能找到解決問題的方法，甚至突破自己的界限。」

正是狄卡奧的信念與樂觀的心態，帶傷痕累累的他走出低谷，並渴望幫助別人攀上高山：「自此之後，我發現世上有許多足球員都面對著各式各樣的難題，我深信，足球員在場上的表現有百分之九十五是取決於心態，如果你擁有健康的身體、細膩的技術、仔細的戰術，但你卻沒有相信自己的能力，那麼之前所說的一切都是空談，你的能力也無法展現出來。」

他續說：「正因為自己的經歷，我更希望能夠幫助他們，所以我在休息時間會學習一些與足球員心理的知識，希望能協助正處於困境的足球員。做足球員雖然有很多人在身邊打轉，但有些時候我們都是孤單的，當面對逆境時，我們也沒有『工具』協助，以解決問題，也不知道該如何是好，故此我更希望協助他們尋找方法，越過難關。」

為了達成這個願望，狄卡奧開設了個人YouTube頻道，以短片傳達正能量，現時他的頻道訂閱人數已接近22萬人，對於這個數字，他深感興奮：「我很高興能夠有這麼多人訂閱我的頻道，使我能夠與世上很多人分享自己的想法。」問及經營YouTube頻道的難處時，狄卡奧笑說：「對我來說，營運YouTube頻道沒有什麼困難，因為我有很多不同的話題可以分享！」

狄卡奧Profile

出生日期：1985年2月7日
身高：1米74 體重：65公斤
位置：防守中場 球衣號碼：7
曾效力球會：南華、陽光元朗*
現效力球會：冠忠南區

*只列香港球會

係就快

唔知廖蛇會唔會有份去飯局呢？

二千萬大軍搞咩
唔會降
依個時勢最壞情況有隊退出

疫情中終於等到有好消息

可能有份去都唔出奇，晏晝幫手吹黑警VS 天光暗星隊，然後去黐飲黐食

唔係閉門踢佢一定唔會躝出嚟吹
各位職球員自己保重

今季仲有得踢咩

有沒老花鏡講下你心目中既史上最守

冠忠好似好唔掂

今季唔踢既話
係唔係就用而家既排名決定名次？

有車人去火炭

正常係

【#本地波】究竟李志堅同陳曉明邊個踢水樽勁啲？葉鴻輝又做咩戴拳套？記得今晚8點坐定定，收睇01體育獨家轉播嘅特備節目——高級組銀牌決賽優先場！

01體育Youtube登場 立即訂閱搶先睇片

汗水變獎賞 下載《香港01》App登入01齊跑

下載《香港01》app，最精彩體育資訊即時送上

#高級組銀牌 #決賽 #優先場 #東方龍獅 東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team #理文 理文 Lee Man #01體育
------------------------------
想知更多運動員背後故事，即Follow Instagram --> 01Sports

現在一子一女都讀國際學校，問徐榮學費是否「揦脷」？他立即回答：「揦脷呀！兒子一年要差不多廿萬，女兒要七、八萬。」不過他說要稱讚兒子。「有一日他說想申請獎學金，我不懂怎申請，他說可以用運動成績，他自己寫了份建議書，又將自己入波的錄影片段剪成一條片，交給學校申請，拿到免學費百分之六十的獎學金。」說完，他嚴父上身對着鏡頭說：「嗱（像教訓兒子），我不是要讚你，你可以做得再好一點。」

徐榮雖然讓兒子入讀學費高昂的學校，但他會告訴兒子，他每月學費比很多人的月薪更高，凡事都可以再進步。由兒子三四歲開始，徐榮已和他一起定下清晰目標，兒子十三歲就會到外國讀足球學校，徐榮花了一年時間尋找適合的學校，兒子已考完學術試並過關，早前他們赴英國視察環境，並接受體能考試，如無意外今年夏天就會實行計劃。

環島中港通：機場直達駿洋邨

真係生性

第二個樂仔？

有外國籍就最好

有無人睇過徐榮個仔踢波？是否可造之才？

地區足球隊授權不清 區議員或倡另立新區隊

（獨媒特約報導）2002年，足總邀請十八區區議會設立地區足球隊，參與地區足球聯賽，邀請地區體育會組成足球隊參賽。不過區議會對地區足球隊授權制度並不統一，並非所有區議會均會於換屆後清楚重新授權代表區議會的地區足球隊。有新當選的灣仔區議員提出動議，要求收回地區足球隊於香港足球總會（足總）的投票權，由區議會直接行使，下一步甚或考慮收回對原有地區足球隊的授權，另行委任新的區隊。

地區足球隊成立於2002年，足總邀請18區區議會成立足球隊，參與新成立的丙組地區聯賽，由區議會提供財政支持，康文署則提供場地支援，部分地區球隊及後升班，目前在最頂級的聯賽中的地區足球隊，包括元朗、大埔及南區。

18支地區足球隊均非區議會直接營運，而是交託予區內體育團體。在灣仔區，灣仔足球隊由灣仔體育總會有限公司管理，該公司作為足總成員，有權出席足總會員大會及投票。

灣仔區議員李永財日前向灣仔區議會文化及康體事務委員會提出動議，要求取代灣仔體育總會於香港足球總會所行使的投票權。動議要求區議會去信足總，修訂灣仔區的代表及郵寄地址，由民選議員代表區議會出席足總會員大會及投票。

李永財表示，目前地區足球隊在足總的投票取態並不透明，而目前負責營運地區足球隊的團隊較為親建制，令足總內的改革派欠缺支持。他指亦曾了解足總規例，今次動議是第一步，期望足總回應。

上屆灣仔區議會文化及康體事務委員會主席、前灣仔區議員伍婉婷對動議表示奇怪，指區議會是根據《區議會條例》成立，具特定職能，不是法人團體，體育會亦不是由區議會擁有。

伍婉婷強調區議會與團體不存在從屬關係，區議會只是透過合作及撥款支持團體，不應凌駕團體在專屬範疇上的專業性，扼殺民間發展，斥是「本末倒置」。

研究體育運動的「運動公社」成員、理工大學香港專上學院講師李峻嶸，則認為區議會「收回」地區足球隊投票並不可行，他指區議會並無直接參加聯賽，只是認可一隊地區足球隊，根據足總規例第3條第5E款列明，代表地區的球會必需由區議會認可，而投票權在「代表地區的球會」而非區議會。他重申區議會不是足總的屬會，肯定無權在足總會員大會中投票。

李峻嶸指，理論上區議會可要求管理地區足球隊的體育會，任命區議員在足總會員大會上投票，甚至撤回區議會對該區隊的認可，透過任命新的區隊重新掌握投票權。

本網翻查資料，自地區足球隊成立後，各區區議會換屆時對重新委任地區足球隊的標準不一，以離島區議會為例，換屆後的大會均會通過委任地區足球隊。今屆離島區議會便在首次會議上，委任離島區體育會代表離島區議會參與足總聯賽。會議文件更指「根據香港足球總會的規定，地區足球隊必須由區議會任命才有資格參加足總主辦的聯賽。」

至於九龍城區議會，去屆則設立地區足球隊工作小組，通過「九龍城區體育會」託管九龍城區議會足球隊，並每年撥款10多萬支持球隊營運。

除這兩區外，其餘區議會的公開文件則未見有清晰的重新授權或任命決議。部分區議會則會透過預留撥款，或由負責管理地區足球隊的體育會提交撥款申請，維持兩者的關係，例如深水埗、大埔及荃灣。

李永財表示，今次提出動議只是第一步，目前正與其他區議會議員商討，包括授權其他球隊代表區議會參加足總聯賽，部分地區亦正籌備另立新的足球隊。他指2013年元朗區議會亦曾更換代表區議會的地區足球隊，有先例可循。

2013年2月26日元朗區議會，通過將地區足球隊由元朗體育會足球部，轉為體育會原董事包括元朗區議員梁志祥及王威信新組成的元朗足球會負責。

伍婉婷認為另委其他團體管理地區足球隊，最終決定權在區議會，認為任何有相關專業知識的團體，均可以公平競爭。

地區足球隊成立雖由區議會開始，但民政事務局於2011年成立足球專責小組，建議推行「地區足球隊資助計劃」，直接由局方資助18支地區足球隊，金額亦連年提升，2019/20球季，最高資助分別為165萬（港超聯）、55萬（甲組）、38.5萬（乙組）及33萬（丙組）。

去年政府提交予立法會的文件，講述地區足球隊與區議會的關係時，用字亦較過往的文件略有不同。2015年的文件為「為十八隊獲區議會支持參與足總成年組各級聯賽的地區足球隊提供直接額外資助」，去年的文件則稱「康文署……鼓勵各區區議會認可各自的球隊和為球隊提供資助。」

金奉珍加盟馬超球隊PJ City

成立新球隊，因為唔想畀建制、中資、鄉事騎住？

羅焯熙的父親正是前流浪青年軍主帥、現任理文青訓總監羅國豪。比賽當日爸爸也有到場支持，並對愛兒表現感到滿意。理文於本月25日的菁英盃煞科戰會對標準流浪，羅焯熙有機會獲教練團投下信心一票，再次上陣爭取表現。

曉明蛇嘅我就相信係因為實力先比佢上場

真心踢得唔差

我文專員計 佢好似表現最好

兩球都有份幫手組織 算係好debut
Keep住啦

我文啲𡃁仔已經踢緊正選

專員冇乜邊個耀眼

周嘉樂其實都幾對辦
不過踢中後場唔起眼

近日有消息指，如下月中，部份學校能夠復課，康文署將考慮開放部份場地讓港超聯閉門作賽，而足總回應查詢時表示與政府有關部門保持緊密聯絡，但仍等候回覆。

消息指，足總高層近日繼續向政府相關部門爭取開放部份康文署球場供足總閉門作賽，暫時得到的回應較早前正面，先要視乎疫情在未來數日情況，而先開放康文署部份室外設是第一步，之後政府會評估學校於月中復課的可能性，假如認為可以復課，康文署是會研究開放部份球場讓港超聯閉門作賽。

而足總回應有關港超聯下月中復賽的消息時指，足總與政府一直有緊密溝通，現階段仍在等緊有關部門回覆。

記者：曾雁平

【武漢肺炎】康文署考慮開放部份場地 傳港超下月中有望閉門復賽

佢唔係攻中咩

多數防中
攻中阿哥斯達踢嘛

上場好似踢埋wing back

高力北區增援見效果
近三仗奪七分終反彈

除咗「一哥」晉峰及「老四」南華下半季都增援外，其實，高力北區才是下半季最早增援的港甲球隊，兩名新援亦已亮相，其中來自韋斯咸青年軍的20歲年青鋒將般奴更一鳴驚人，在上月12日對南華之役攻入一球，協助北區以3球淨勝當時日援川田悠吾尚未報到的南華。

由於去年「冬至」高力北區對凱景的第五周聯賽補賽，後者因帶漏文件，以致球證未能核實註冊教練身份下，球賽被「腰斬」，北區也就「不戰而勝」！

足總早前亦正式判凱景負0﹕3，聯賽3分亦已入帳高力北區「戶口」，加上1月12日駿棹2﹕2媾和黃大仙的「護級大戰」，由於前者誤派停賽球員上陣而被判輸0﹕3！因此，在防疫休戰期間，高力北區的聯賽榜排名得以上升，現已跳出降班區域，以一分之優壓倒「尾三」的駿棹暫列聯賽榜第11位，較多踢一場位列「尾二」的黃大仙多2分，護級形勢不但向好，在獲兩名新援助陣下，要更上層樓，甚致力爭上游也不是夢。

聽住先

屌你奧脫福黎既喂

攻中>左翼>左閘
同亞哥斯達一齊出係 一個左翼 一個攻中

專欄輪住嚟 《亂世 · 足球》

我們，為足球愛下去，過下去，
我們才想工作萬歲。
那代價不過是疲累，沒要緊，是假日再也無懼。
快樂，要趁青春去追；但求學會，吃苦的樂趣。
感謝佳聯元朗，仍然信我；期望盡一切能力，沒有輓歌。
從未相信，地區情懷能輸給世道；仍望在現今亂世中，能為球隊及球迷開花結果。
在這亂世，對於足球，愛定你，已是人生僅有大志。就這麼一輩子，浪漫的講聲我願意。
如果，這一生只要找得到獅子山的意義，
香港，有哪關闖不過！

佳聯元朗
主教練 郭嘉諾

豁出去投佳聯元朗 曾至孝：淨係想踢波！
02月21日(五) 21:00

「時間轉眼間過去，依家仲有機會喺球場上，可以做自己鍾意做嘅嘢，會特別珍惜！正如我今年嚟到呢度，人工、有咩隊友、捧盃機會呢啲完全唔理，淨係諗我要踢波，所以我就嚟咗呢度。」剛於上月踏入30歲的曾至孝，縱使未必到達「老將」階段，但球員生涯進入下半場亦是不爭事實，他希望能夠在佳聯元朗爭取機會的同時，亦能分享經驗給隊中小將，協助他們進步。■圖、文：何彥霆

正所謂「學海無涯」，「阿孝」去年曾與葉子俊及法比奥等人考取「亞洲足協C級教練證書」，今季轉投佳聯元朗，成為隊中年輕球員的學習對象。儘管談不上施教，但至少能將「過來人」的經驗分享︰「其實我仲好後生，只係運動員嚟講，喺年齡上好似有個數字限期咁，元朗有好多年輕球員，有時望見佢哋都會諗番起以前嘅自己，我會盡量去畀好嘅嘢佢哋，譬如有啲年紀較細嘅，你係咁話佢都冇用，甚至可能愈鬧愈差，所以我會睇番對方需要乜嘢。同佢解釋問題喺邊度，因為你講咗點解要咁做，對方喺應用上就會吸收得快啲，你大聲同佢講『走入去呀』，佢反而唔知幾時應該真係要走入去。」

提醒後輩要識保養

經過12個頂級聯賽賽季的洗禮，「阿孝」語重心長提醒後輩，要小心保養「搵食工具」，不要隨便冒險帶傷上陣弄致得不償失︰「我成日同佢哋講唔好夾硬嚟，我哋以前嗰代球員全部都夾硬嚟，拗完柴可能第二日紮住練波，但依家醫療各方面都進步咗，就算受傷都要分輕重。作為球員真係要好好休息，去走更遠嘅路，萬一累積咗好多舊患落嚟，真係冇得番轉頭！我覺得年輕球員冇話天份好唔好，我真係唔係咁睇，我係睇有冇機會同態度，我哋身邊曾經都出現過好多有天份，但走咗冇踢嘅人，所以係要睇你嘅態度同決心。」

感激女友扮演幕後軍師

儘管「阿孝」坦承今季只為爭取最多上陣機會而決定轉投「橙衫軍」，不過他亦感謝一位相當重要的「幕後軍師」，就是他的另一半︰「其實今季轉投元朗我都有猶豫過，但係我女朋友除咗畀推動力我外，仲幫我分析過，有時喺現實與理想之間要作出抉擇時，身邊另一半係好緊要，當佢都肯支持你嘅時候，就可以更加冇顧慮去做一樣嘢。」

除了秀外慧中的女友外，「阿孝」還要多講兩位「貴人」：「我本身同『郭生』（佳聯元朗贊助人郭時興）、『郭小姐』（總監郭靜然）佢哋關係都好好，大家可以好似朋友咁直接啲去傾同埋分析，佢哋都有份去促成呢件事！」

曾至孝Profile

出生日期：1990年1月12日
身高：1米83 體重：83公斤
位置：中場、左後衞、中堅
曾效力球隊：香港09、華家堡、東方、愉園、傑志、大中、港菁、東方龍獅、香港飛馬
現效力球隊：佳聯元朗
球衣號碼：5

旁述講到好似艾粒咁

佢條女好撚淫

透過東方龍獅「Project E」拓展計劃遠赴葡萄牙學法嘅梁𧙗維，上月加盟葡甲科瓦彼達迪，開始喺歐洲實現佢嘅職業足球夢。#有線愛體育 攝製隊早前去到里斯本同「一仔」做咗個專訪，仲去埋佢宿舍同球場探班。

想知「一仔」有咩未來目標？媽媽又點支持囝囝追夢？睇完記得畀個手指公佢哋！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ProjectE #有線愛體育 #港足發芽夢

幾好睇

仲係謝燁琪？都跟左佢好多年

加油

真，俾心機踢

當年的傑志新人，原來已經30歲

打女籃個個？

林學曦都差唔多30歲了
但佢已經踢頂級聯賽踢咗十幾年

假垃迷 真曼迷

咁有天份都踢唔起

卓耀國影都冇埋添啦

還錢！！

乜j league仲未停賽
果邊球迷想用生命睇波

兩人心態有問題，學 A上大會迷失，mk國自甘墜落
同新一代比較黎計兩人天份好高，可惜
惟有寄望幼幼

K league延期少少
日本防疫自有安排既

日本既防疫

上面隊畜力好似好唔掂
港超隊應該都會縮水

點唔掂？

新一代真係有希望嘅得龍仔，均仔 但龍嘅身體質素

均仔我覺得係最貼近外國要求嘅球員 難得嘅翼有腦 唔會亂上腳死去 配合，one two勁 最重要係態度好唔係死mk

一蚊都無用過 靠借人同免簽

去南華真係浪費光陰

同意，只要均仔加強把握力體能，港隊企得穩
其實學 A同 mk國身體質素幾好（速度同爆發力

新一代幼幼以技術型為主，都有前景，但龍仔茹子孫銘體能比較差，操好之後應該更上一層樓，可以爭入大港腳名單甚至輪換

其實新一代呢班幾啱畀郭sir教
機動性高 有組織力
操好啲體能就掂晒

同意，
風車打傳控最緊要有體能迫搶
即使身體質素（爆發力身型）差少少未係好大問題

長遠港隊應該都係比佢教

都係要外流先會有大進步

上面嗰隊點谷都唔會打到亞冠/贏到盃，港超畜力就唔同，聯賽排緊第一、精液盃仲有出線可能( thx 域奇)、仲有足腫盃

去冬慌都係啦

身體質素其實都係差正前未有人接班啫
中場同中堅都有硬淨同高嘅

多謝少爺仔幾碼飛機就真

均仔衰在唔夠高唔係都會幾好丁，不過都係要操大隻啲

佢同龍仔茄子孫銘要長期有得打亞洲賽先有得進步(亞冠、跨區淘汰賽嘅亞協)

感覺外流暫時有難度，
連黃威cv好外流都無下文
依刻佢地首要亞洲賽表現好 d，整靚cv先，亞洲賽有表現港隊都易入名單d

黃威我諗去東南亞會現實啲

朱偉鈞正前得唔得

呢個繼續進步嘅話大把世界
有能力打柱躉式好似得佢

茹子體能一啲都唔差，只係身高唔高
孫銘都平均水平或以上
龍好似好咗 季初真係勁快莫氣

叫陳七教下佢踢波

唔係講少
陳七嘅把握力論當今華人都仲係top
最犀利係佢斬波都仲有
不過得15分鐘氣

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (65)

睇好巴拉克

日日chur煙

巴拉克？？有咩突出
雖然唔同位
但黎培基今季好 sharp, 觀望下未來可期

走位，意識，俾波
我覺得意識呢d真係天生

地區足球隊授權不清 區議員或倡另立新區隊週五
2020-02-21 獨媒報導

（獨媒特約報導）2002年，足總邀請十八區區議會設立地區足球隊，參與地區足球聯賽，邀請地區體育會組成足球隊參賽。不過區議會對地區足球隊授權制度並不統一，並非所有區議會均會於換屆後清楚重新授權代表區議會的地區足球隊。有新當選的灣仔區議員提出動議，要求收回地區足球隊於香港足球總會（足總）的投票權，由區議會直接行使，下一步甚或考慮收回對原有地區足球隊的授權，另行委任新的區隊。

地區足球隊成立於2002年，足總邀請18區區議會成立足球隊，參與新成立的丙組地區聯賽，由區議會提供財政支持，康文署則提供場地支援，部分地區球隊及後升班，目前在最頂級的聯賽中的地區足球隊，包括元朗、大埔及南區。

18支地區足球隊均非區議會直接營運，而是交託予區內體育團體。在灣仔區，灣仔足球隊由灣仔體育總會有限公司管理，該公司作為足總成員，有權出席足總會員大會及投票。

灣仔區議員李永財日前向灣仔區議會文化及康體事務委員會提出動議，要求取代灣仔體育總會於香港足球總會所行使的投票權。動議要求區議會去信足總，修訂灣仔區的代表及郵寄地址，由民選議員代表區議會出席足總會員大會及投票。

李永財表示，目前地區足球隊在足總的投票取態並不透明，而目前負責營運地區足球隊的團隊較為親建制，令足總內的改革派欠缺支持。他指亦曾了解足總規例，今次動議是第一步，期望足總回應。

上屆灣仔區議會文化及康體事務委員會主席、前灣仔區議員伍婉婷對動議表示奇怪，指區議會是根據《區議會條例》成立，具特定職能，不是法人團體，體育會亦不是由區議會擁有。

伍婉婷強調區議會與團體不存在從屬關係，區議會只是透過合作及撥款支持團體，不應凌駕團體在專屬範疇上的專業性，扼殺民間發展，斥是「本末倒置」。

研究體育運動的「運動公社」成員、理工大學香港專上學院講師李峻嶸，則認為區議會「收回」地區足球隊投票並不可行，他指區議會並無直接參加聯賽，只是認可一隊地區足球隊，根據足總規例第3條第5E款列明，代表地區的球會必需由區議會認可，而投票權在「代表地區的球會」而非區議會。他重申區議會不是足總的屬會，肯定無權在足總會員大會中投票。

李峻嶸指，理論上區議會可要求管理地區足球隊的體育會，任命區議員在足總會員大會上投票，甚至撤回區議會對該區隊的認可，透過任命新的區隊重新掌握投票權。

本網翻查資料，自地區足球隊成立後，各區區議會換屆時對重新委任地區足球隊的標準不一，以離島區議會為例，換屆後的大會均會通過委任地區足球隊。今屆離島區議會便在首次會議上，委任離島區體育會代表離島區議會參與足總聯賽。會議文件更指「根據香港足球總會的規定，地區足球隊必須由區議會任命才有資格參加足總主辦的聯賽。」

至於九龍城區議會，去屆則設立地區足球隊工作小組，通過「九龍城區體育會」託管九龍城區議會足球隊，並每年撥款10多萬支持球隊營運。

除這兩區外，其餘區議會的公開文件則未見有清晰的重新授權或任命決議。部分區議會則會透過預留撥款，或由負責管理地區足球隊的體育會提交撥款申請，維持兩者的關係，例如深水埗、大埔及荃灣。

李永財表示，今次提出動議只是第一步，目前正與其他區議會議員商討，包括授權其他球隊代表區議會參加足總聯賽，部分地區亦正籌備另立新的足球隊。他指2013年元朗區議會亦曾更換代表區議會的地區足球隊，有先例可循。

IMG_1397

2013年2月26日元朗區議會，通過將地區足球隊由元朗體育會足球部，轉為體育會原董事包括元朗區議員梁志祥及王威信新組成的元朗足球會負責。

伍婉婷認為另委其他團體管理地區足球隊，最終決定權在區議會，認為任何有相關專業知識的團體，均可以公平競爭。

地區足球隊成立雖由區議會開始，但民政事務局於2011年成立足球專責小組，建議推行「地區足球隊資助計劃」，直接由局方資助18支地區足球隊，金額亦連年提升，2019/20球季，最高資助分別為165萬（港超聯）、55萬（甲組）、38.5萬（乙組）及33萬（丙組）。

去年政府提交予立法會的文件，講述地區足球隊與區議會的關係時，用字亦較過往的文件略有不同。2015年的文件為「為十八隊獲區議會支持參與足總成年組各級聯賽的地區足球隊提供直接額外資助」，去年的文件則稱「康文署……鼓勵各區區議會認可各自的球隊和為球隊提供資助。」

貝鈞奇：政治不能干預體育

足總主席貝鈞奇回應獨媒查詢時表示，地區球隊已在足球總會登記，區議會不可以取消「任何野」，強調參賽資格和決定權均在足總手上，指「政治不能干預體育」。

貝鈞奇對記者解釋稱，2002年時成立地區足球隊的原意，是希望「每區有一隊」，「授權係避免一區有多隊，如果個個都話嚟代表元朗，咁點得呀？」。記者追問，會否要求區議會作每年授權，貝鈞奇表示，「無傷大雅，想授咪授囉」，重申原意是為了推動地區足球，和政治無關。

今季無留意之後睇下
其他位，Jordan, fat哥，袁世傑依 d都有機彈起

Jordan冇重傷晨早彈起
唉

swainston仲好 好似

培基太懶

D訪問培基同 fat哥都話自己以前唔識諗偷懶，依家改過，兩人起步快 17歲已經有得踢港超
觀望下

Fat gor 個肚腩

咁多年仲未戒煙

肥底keep唔到體重，減完又肥

我覺得佢下季如果去傑志可能有一番新景象。佢係有質素，經歷左咁多年做人球，30歲人應該都會想自己再次真正踢番波，傑志踢法應該岩佢發揮。之前南華東方都係靠大腳，所以佢冇用武之地

佢踢嗰個位有畢頓，又有蘇沙，難搞啲

傑志係唔會簽並非傑志青訓出身既華人

食完撈麵返黎就開始跌
果時去印尼都叫踢到下正選

唐文

上面有含大 有上海幫 又有北京山東
跟本早兩年空降就係想用港超個牌頭踢亞冠

依家？仲謀住亞冠位？理論上有可能

就嚟收山啦
重戒乜春

唐文跟朱sir出道

唐建文的足球生涯始於16歲，踏入千禧之年，讀中四的他跟隨朋友及友人的爸爸在將軍澳街場踢波，卻被朱志光看中，邀他加盟當時再度埋班的保濟丸，熱愛足球的他想做職業球員，不加思索就答應，首課操練卻嫌波褲太短太醜，穿了及膝的板褲，朱志光到現在還拿此事開他的玩笑。「我本來是踢前鋒的，但第一場友賽，朱Sir竟叫我踢右後衛，我不禁問他，能不能踢其他位置？」被拒絕後，他無奈地上陣，但賽後的晚上他難過得哭了，覺得右閘的表現機會及不上前鋒。

二戰後參加過3次香港頂級聯賽的保濟丸跟之前兩次一樣，僅參賽一季又消失，唐建文也為應付會考而暫停足球事業，考完試後朱志光又邀請他加盟福建，那時球市不算好，收入遠比現在的球員薪金低，為了多些收入，他兼任管理，「那時跟溫遠雄一起洗衫，很有趣。」也許是際遇 也許是未夠進取，他的發展一直不算好，加盟當時仍是豪門的愉園，他的上陣機會很少；然後第一次效力傑志、再輾轉去到流浪，來到這支老牌球會所經歷的，他不願多談，27歲的他當時卻已心灰意冷，想要轉行，例如跟隨做三行的爸爸工作，收入必然更高，但他始終不甘心，「那時覺得沒有意思了，但若要在流浪結束生涯，又太難過了。」

Wkii
2011年，陳肇麒擔任戒煙大使拍攝廣告，勸人戒煙；但他卻常常在公開場合被拍攝到抽煙，令南華顏面盡失，最後成為解約的導火線，之後承諾戒煙

邊會戒到丫

唔同位
史雲斯頓係防中

病毒鬥病毒鬥毒鬥

借位宣傳甲一 po, 港隊明天有比賽

菁英盃 晉級生死鬥！傑志撲擊香港飛馬
02月22日(六) 20:00

香港足總呈獻「菁英盃」今午上演A組獨腳戲，「1哥」傑志將會與排第3的香港飛馬，閉門於將軍澳賽馬會香港足球總會足球訓練中心（FTC）上演出線關鍵戰。「藍鳥」傑志今仗保住不敗，就能鎖定決賽席位，至於踢少一場的飛馬，今仗若能取勝，則保留晉級一線生機，雙方搶分意欲高企，出線生死戰必有一番廝殺！（東網周日下午1時直播）

傑志上仗以1比0擊敗東方龍獅後，豪取5連勝之餘，更以16分高踞A組榜首，今仗再取1分就可以打入決賽，如果未能順利搶分，緊隨其後的東方及香港飛馬隨時有機會後來居上，因此「藍鳥」今仗不容有失。決賽機會近在眼前，最興奮莫過於陣中U22小將「阿一」陳晉一：「上屆傑志足總盃同銀牌都攞冠軍，但決賽自己都冇份踢，今屆『菁英盃』轉咗賽制後我嘅參與度更高，心態上當然會更加想贏。」

陳晉一期待再取士哥

今屆「阿一」被委派出任左閘，在傑志左路攻守都要兼顧責任重大，但沒有被壓力擊垮，尤其壓上助攻膽識過人，於早前面對理文一役更斬獲職業生涯首粒入球。不過「阿一」坦言自己還有不少細節要改進︰「有時場上遇到一對一嘅情況，隊友好鼓勵我要敢於創造機會。我都覺得自己經驗仲淺，有時候會做啲好蠢嘅決定，覺得自己各方面都有排學。」

香港飛馬上仗以2比3不敵理文，要保留出線希望今仗非勝不可，加上大衞拉菲爾韌帶撕裂至少缺陣6周，而艾華與羅曉聰近兩場均傷出，今仗上陣成疑。過往4場「菁英盃」均擔任正選的20歲門將羅境曦指出，要贏「藍鳥」首要戒掉容易失去控球權的陋習，隊友們亦要積極補位和協力夾擊對手，才能防範對方速度飛快的翼鋒球員。

羅境曦坦言「偉豪」係定心丸

另外，「羅曦」亦期望自己今仗的發揮可以再提升：「希望可以多啲信心，同埋斬波要再準啲，因為斬得好可能係入波嚟，攞波前要望到前面邊個空，即刻放個波上去，決定性要再快啲。」他又鼓勵另一位U22小將張憙延，應多利用速度優勢突破，為隊友製造機會。此外，飛馬今季三鬥傑志全敗，更累計錄得9個失球，形勢無疑不利球隊，但羅境曦坦言，防線有「老大哥」陳偉豪坐鎮，自己個心「定好多」：「『偉豪』提場同防守好重要，有佢喺我前面就好放心！」

唐文真係好靚仔

好似港甲大亂鬥咁，未到最後一場都唔知邊隊降班

另外有幾週蓄力同傑志鬥柒，一隊和另一隊就跟住和，ricky比南區炒左請牛丸教、理文都炒左hiuming請西班牙佬、大東方炒左堅蛇請韓國佬

而家新一代有邊個係煙民?

有冇用database

我個save隊東方好似今年利記咁
淨係和咗一場 其餘全部贏哂

有，落左呢個post巴打整果個

堅蛇貢勁？我呢個save東方係幾週前仲係降班區

佢踢攻中有林嘉禕影子
缺點係唔夠大隻，細粒咗啲

伍健講過，傑志長遠組軍方針：幾個高質外援+幾個高質青訓+幾個高質香港籍球員

所以如果有香港身份，踢嘅位置又無適合的 外援/青訓 踢到，傑志係會用

現實：南區

aki入藉未

點樣落但無精宮嗰d隊？ 同點整冬季轉會？

Dllm fm20.3 update完個港超仲衰撚過之前

之前好似新聞話四小鬼其中有人申請緊HK passport ？唔記得詳情了

原來蓄力靜雞雞換左個國援後衛

Push

7戰16分的傑志形最有利，只要今天有1分落袋，即可以提前一輪壓過暫落後3分的東方龍獅晉級。6戰12分的香港飛馬若要出線，今對傑志則必須要全取3分，繼而再在小組煞科戰打敗東方龍獅。至於7戰13分的東方龍獅，要成為小組首名則較為被動，先決條件是要傑志今天輸波，然後再以最少4球差距大勝同樣要爭取出線的香港飛馬，機會極為渺茫。

上場絕殺都幾關鍵

信堅蛇，唔怕

【晉級生死戰】

菁英盃分組賽(A組) Sapling Cup Group Stage (Group A)
傑志 Kitchee vs 香港飛馬 Hong Kong Pegasus
日期 Date：23/02/2020
時間 Time：13:00
地點 Venue：賽馬會香港足球總會足球訓練中心 Jockey Club HKFA FTC

傑志正選陣容：
23. 郭劍橋 Guo Jianqiao
4. 李毅凱 Li Ngai Hoi
6. 朴俊炯 Park Jun Heong
9. 洛迪古斯 Manuel Bleda Rodríguez
11. 蘇沙 Wellingsson Souza
19. 黃洋 Huang Yang
22. 賓紀文 Clement Benhaddouche
24. 鞠盈智 Ju Yingzhi
34. 巴拉克 Barak Braunshtain
67. 畢頓 Buddle Sebastian Robert
95. 陳晉一 Chan Shinichi

後備名單：
王振鵬．費蘭度．安永佳．基爾頓．林恩許．鄭展龍．史雲斯頓
____________________________________
Kitchee vs HK Pegasus｜1300 Kick-Off

#SaplingCup
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

有無人去咗tko睇？

賓紀文

[GK] 羅境曦 24
雷文迪 3
米哥加斯洛 4
陳曉鋒 6
李藹軒 9
[C] 佐佐木周 11
黃俊皓 13
陳偉豪 15
陳柏衡 17
張志勇 21
雷傑名 23

[GK] 梁興傑 1
郭子堦 5
陳肇麒 7
蕭俊銘 12
張憙延 18
嚴啟華 22
邵昀俊 28

裁判員 : 吳超覺
助理裁判員1: 鄭金榮
助理裁判員2 : 宋偉國
後備裁判員 : 何煒昇

佳佳又冇得踢

垃圾飛馬一外援

光復香港

時代革命